【本土、玄幻、感情】四靈之夜

【本土、玄幻、感情】四靈之夜

（一）P牌、新手、業餘，請輕插。
（二）《四靈之夜》兩個月前開始在Facebook發佈，會在這幾天稍作修改，搬運過來，然後會兩邊同步連載。

（三）暫時連載到第36節，連載速度大約是每7-10天更新4節。（速度會受到「那件事」影響）

灰色成長故事《四靈之夜》

雷行公義的青龍，風卷亂世的白虎，
火舞賽日的朱雀，靜合自然的玄武。

四個孩子在灰色社會中成長的故事。
有人成為了守護的盾，有人化作了北方的劍，有人夾在中間，有人逆來順受。

「那一夜，全世界都看著本市⋯⋯」

四個主角：
謝之晉 (男)： 青龍，光明男孩，有一個感情很好的妹妹
越劍鋒 (男)： 白虎，黑暗男孩，擅長打籃球
齊夜晴 (女)： 朱雀，齊家的小姐
楚端 (女)： 玄武，單純女孩，和母親經營花店

請開始⋯⋯

四靈之夜 01 寶物

（青龍，男，小學二年級）

有些事物放太久就會失去了。

小時候我很喜歡一部關於機械人的動畫。模型店有一個限量版的龍皇機械人，老闆說是他特意從外國購入，作為鎮店之寶。

我對他說：「玩具是有生命的，都喜歡和孩子玩。」花了很多唇舌，才勸服他放售。

正當我打算帶錢去買時，父親卻來和我說話。他說我升上小學後，只顧著玩樂，沒有用心讀書。我說自己成績不差。父親說不是分數的問題，而是我浪費了自己的才能，浪費了以後貢獻世界的資質。

我父母從小就灌輸我善良正直、認真勤奮等品格，這時生了作用，我同意了父親的話。

我為自己定下目標，就是專心應付考試後才買那個模型，有時真的心癢難當，就跑去細看。老闆問過我幾次是不是要買，我紅著臉，不敢回應。

學期完結，我拿了聯繫校網中所有學生的第一名。

我去模型店購買模型，老闆卻撓了撓頭，說龍皇機械人被別的小孩買了。

玩具是小孩子的珍寶，我自然很不開心，拿著錢失魂落魄地回家，途中好像發生了一些奇妙的事，我買了別的東西，是什麼我已經忘記了，只記得妹妹取笑我，媽媽卻很喜歡。

（待續）

四靈之夜 02 毒液

（白虎，男，小學二年級）

我沒有「失去」過，因為我從來沒有「得到」過什麼。

我從小就經常被父親打，他喝醉了打我，賭錢輸了打我，工作和人吵架回來打我，下雨天心情不好也打我。

我母親倒不是壞人，有些人會說她的性格叫善良忍讓，但我只覺得她是軟弱無能。她不會反抗父親，也不會保護我。每次我被父親打了，她才哭著出來為我擦藥。被打的是我，她哭什麼呢？或者她也算是某程度的「壞人」啊。

七歲的時候，我明白了一個道理，就是不要說自己現在的情況最慘，因為情況永遠能更慘------我母親跟了別的男人。

如果那個男人是普通人，我父親一定會去打他，但是那個男人有權有勢，所以父親不敢，唯有發洩在我身上，打得我更狠了。

我不明白那個男人喜歡我母親什麼，就像我也不明白為什麼母親不帶我一起走。

我感覺自己被壓縮為一個點，遲早會被世界抹去。我需要爆發出來，所以我偷了父親的錢。我隨便走進了一間商店，但我想像到，就算我花光了所有錢，也不會感到幸福。

正當我準備離去時，商店老闆突然開聲道：「小朋友，你喜歡這個龍皇機械人嗎？它是限量版，能變換成不同形態，有一個孩子經常來看它呢。」

於是我買了。

回家後，我當然被父親暴打一頓。幸好我把模型收藏好，沒有被他發現。

後來，我又把模型改裝成動畫中大開殺戒的戰虎形態。模型店老闆不知道，他打動我的不是他說這模型有多好，而是他說有一個孩子很喜歡這個模型。我不知道那個孩子是誰，但一想到我搶了原本有機會屬於他的東西，我就心中痛快，甚至全身都舒暢無比。

我的心靈再容不下半點真善，只有毒液才能灌進，讓我感到自己還是一個有血有肉、有存在意義的生命。

（待續）

四靈之夜 03 驕傲

（朱雀，女，小學二年級）

我是一個驕傲的人，我也有驕傲的資格。

從小我就接受最優秀的教育，語言、數理、音樂、美術、舞蹈，全部都是最好的。而且，雖然是家世提供了資源，但就算和名門其他同輩相比，我也是學得最快的。

家族的方術士為我批命，說我是四靈中的朱雀，注定飛翔在天，照耀萬物。她沒有說的是，朱鳥身羽帶火，旁物不能親近，也許會孤獨一輩子。

又或者，我是受到父母的影響？

他們當年是因為家族同盟而結婚，我誕下不久，他們就分開了。有趣的是，父母本來就沒有多少感情，所以分開時也平和自然。

我看在眼裏，就覺得男女相處是這般。

我七歲時，父親帶了一個叫佩姨的女人回家，她容貌清麗，但沒何才能。我父親說喜歡她善良忍讓的性格，但我卻覺得她是軟弱，例如祖母說不想她帶孩子過來，她就不敢再提。我覺得她不是因為選擇我父親先於她兒子，而是她習慣了「服從命令」。

又有一次，父親發現她對花粉敏感，就取消了家中定期訂購的鮮花。她想偷偷補償給那間花店，我知道後就制止了，她也不敢反抗我這個小女孩。

這樣弱勢的人在我身邊，真的影響了我的心情啊，所以我在之後的考試只考了第二名，輸了給分校的人。

不對，我沒有輸，我只是自己失手了，我怎可能輸給別人呢！

看，我就是如此驕傲。

後來，因為這種「驕傲」，我付出了悔恨一生的代價。

（待續）

四靈之夜 04 大地

（玄武，女，小學二年級）

我很愛這個世界，不同性格的人、小貓小狗、烏龜和蛇、花朵草木，我都很喜歡，當然我最喜歡的就是媽媽，其次就是我和她一起經營的花店。

雖然說是店鋪，其實只是一個小小的閣樓，我和媽媽也是住在裏面。

有同學來過，說我家很窮很淒涼。我知道有些孩子的環境比我好，可以買玩具模型，可以學不同的東西，不過同時，也有人比我還慘，甚至會被家人打，這樣我的情況也不算很差啊。

哎呀，這樣一來，我的幸福感就是建立在別人的不幸上，這種想法一定要改正！

有朋友說我善良，也有人說我好欺負，像大地一樣，誰都能踩兩腳。但我覺得大地沒有什麼不好，我就很喜歡栽花時，赤足踩在泥土上濕暖的感覺，我甚至覺得好像能感受到泥土的說話。而且，如果沒有大地，人就會不斷跌下去，跌著跌著就跌進地獄，反之有大地支撐，一級級向上走，就有機會到天堂。

當然，心境怎樣放，現實也會遇上各種困難，我雖然天真，這道理還是明白的。例如花店原本有一個大客，會定期買大批花卉佈置家居，媽媽就預先進了貨，可是大客突然停止要花，結果我們就沒有錢付尾期了。媽媽摸了摸我的頭，說沒事的，不會讓我受委屈，她會去求供應商安排退貨。

媽媽出去時打扮得很漂亮啊……

我想了想，就抱了一堆花沿街兜售。原諒我腦筋不好，只想到這個直接的方法。因為拿著太多花，一不小心就撞到一個男孩。我連忙道歉，他問我怎麼這麼多花，我解釋後他就把手上的錢給我，說買下這些花。我覺得這樣不是太好，但他只是笑了笑，留下一朵花給我，其他全拿走了。

我看著手中的花，突然之間，人生第一次清晰感應到花朵的心音：「這個男孩帶這麼多花回家，不知道他家人會怎樣想呢？」

是啊，這個大哥哥真好人！

那時我沒料到我們以後還會相遇，而且他還是我生命中，影響最大的兩個男子之一啊。

（待續）

四靈之夜 05 義舉

（青龍，男，小學三年級）

『日照萬物，無分善惡。海納百川，何辨清濁。』

父母總是教導我和妹妹，救助別人時，不該考慮對方是好人還是壞人。

假日，我帶妹妹去參加維修兒童遊樂中心的義工活動。

兒童遊樂中心在圖書館旁邊，兩者都是八年前由齊氏企業捐款興建，慶祝家族中一個孩子的誕生。

數月前颱風「叉燒包」來襲，遊樂中心嚴重損毀。管理機構就趁暑假，舉辦了一個小義工行動，招募孩子來做一些簡單維修，我和妹妹也參加了。

我迅速清理了籃球場的垃圾，正要記錄球場地面的損毀情況，卻聽到妹妹那組傳來吵鬧聲，原來有些孩子停了下來，不願意做事。

其中一個男孩見附近沒有大人，就說道：「你們有沒有看新聞節目？遊樂中心一個主任私吞了維修捐款。」另外一個男孩加油添醬的說道：「所以我們越努力做，他們就越能借我們小朋友的名義去問人要錢。」

更多孩子聞言停下了手。

妹妹和另外一些孩子比較單純，只是覺得開始了就要做好，於是雙方就對抗起來。

我走到妹妹身邊，對大家說道：「我也有看那段新聞，畢竟暫時只是傳言，未知真假，而且就算是事實，大人們也會妥善處理。我們該想想，這個遊樂中心能帶給大家多少歡樂呀。」說罷我隨手撿起旁邊一個籃球，輕輕拍了一下，瞄準籃框一射……

哈，竟然入了！

也許這幸運的一擊，提升了我的形象，大家就陸續回到崗位做事。

父親曾經說過我的性格能感染別人，有「這麼一點點的領導才能」。他還說領導力是一種非常強大的能力，無論用在善行還是惡行上。

妹妹一臉崇拜的看著我，讓我挺自豪。

我明白有時交出100的資源，可能有60會被坐在上位但邪惡的人拿去，只剩下40落到有需要的人手上。有些人會因此選擇不作義舉，因為不想便宜壞人，亦不想強化了壞人的詭計。

但是，如果讓我選擇，我會先施以援手，因為有些人是真的急著被救援。當然，我不會重複做這種傻事，只要援助完成，我就會立刻想辦法改善情況。

這是一個正確的處理態度啊。

至少八歲的我是這樣認為的。

我遺漏的地方是，如果因為顧忌弱小，而讓奸邪得利，甚或大獲全勝，然後……就再也沒有然後呢？

（待續）

四靈之夜 06 籃球

（白虎，男，小學三年級）

勝負第一，友誼第二。我贏了後，會以勝利者的身份和你談交情。

踏入三年級，其他同學都發奮讀書，以應付初小的階段性總考。我卻全副心神都放在籃球上，上堂時在腦海中思考攻防應對，下課後立即跑去操場練習運球、走籃、射球等基本動作。

為什麼我這麼努力？

我沒有一個傳奇的籃球員父親，籃球也沒有在交通意外中救過我生命，我打籃球純粹是因為我喜歡贏的感覺。

我父親經常打我，我母親遺棄我，同學取笑我，老師看不起我。我自小經歷各種苦難，八年的人生就像抗戰一樣。難道一對男女不負責任，他們的孩子就該受罰嗎？

直到有一天，我看了一個新聞節目，說的是兒童遊樂中心一個主任私吞了維修捐款。別人評論的是道德善惡，我留意到的卻是「力量」。

父親打我是因為他比我高大強壯，母親丟下我離開是因為她迷惑到別的男人，同學取笑我是因為他們組成了圈子，老師看不起我是因為他們有我不懂的知識，中心主任吞了捐款是因為他有權力。

體能、美色、人脈、智慧、地位，這些全都是力量，亦即是我缺乏的東西。

我為自己的不幸找到了「原因」。

那麼，如果我不想再受苦，我也要在某些範疇成為強者啊。

學業成績？當你家中有一個發狂的男人，你是不可能專心學習的。

也許是運動？於是我加入不同的小組嘗試。

其中學校的籃球隊發展得較規範，教練亦很欣賞我，他讚我腳步靈活，手感敏銳，是可造之才，不過他說我暫時只是靈敏的幼貓，要勤加練習，才能成為百獸之王的老虎。

我心想，貓不會成長為老虎，教練你四肢挺發達啊。

訓練一點也不輕鬆，教練經常鼓勵我們，當一個人熱愛籃球，所有的付出都是值得的。

我很想對著教練咆哮：

我不喜歡籃球！

我討厭籃球！

教練，我不想打籃球！

但我喜歡勝利的感覺，所以唯有每天繼續拖著被父親打傷的身軀練習。

我贏的頻率越來越高，有一次我三分球絕殺對手後，我用我破舊的白布鞋，狠狠地踩在他漂亮昂貴的球鞋上。失敗者他們臉上的失落、委屈，甚至少許的恐懼，都是我夢中發笑的材料。

後來，我遇上了那個和我一樣，擁有「四靈之力」的女子，她問我一直以來，究竟是想以勝利者的姿態交朋友？還是，我只是想交朋友？

（待續）

四靈之夜 07 金錢

（朱雀，女，小學三年級）

『神用六天創造了世界，第七天，神休息，魔鬼創造了「金錢」。』

我放在學業的時間越來越小，聽同學說今年好像有一個階段性總考，於是假期時我就拿出書本重溫，花了十分鐘，發現裏面的內容早已牢記在心，於是就放下書本，繼續寫我的計劃書。

計劃書是父親要求我做的，因為他要我學習賺錢，正確點說，是學習「賺錢不易」的道理。我問他為什麼不讓我去工作，就像表兄弟姐妹一樣，「體驗窮人的生活」。父親說貧窮最大的痛苦不是「辛勞」，而是對未來的「無力感」，所以有經濟條件的人去體驗窮日子，其實意義不大。

計劃書寫到一半，我暫時休息一會。父親說小孩子不能喝酒，所以我叫傭人泡了一壺熱茶給我，一邊品茗，一邊閱讀助手為我整理的資料。其中一份資料是關於家族企業下，一間兒童遊樂中心賬目不清的事。

奇怪，這種小新聞平時不會送上來的，他們助手的工作，就是用他們的時間，節省我的時間啊。

看了一眼，原來是因為這間兒童遊樂中心和我有點小淵源，不過都是已經過去、我不在乎的事了。

我繼續閱讀下去，資料說遊樂中心的管理層貪取了捐款（對外我們家族宣稱是一個主任的個別行為）。

我計算了一下財務狀況，這間機構的管理層表現一直不錯，小義工等活動也有板有眼，如果不是被眼前的金錢引誘，而是繼續做（扮）一個善人，長遠的利益會更高。

想到這裏，我的計劃書有了方向。

因為有內部消息，所以我們早就知道某條街道的店鋪會被收購，以前遇上這些事，總要和業主、租戶等商討補償，消耗不少時間和精力。

這時，我想起我們在該區有一座半荒廢的商場，何不以慈善的名義，廉價地吸引對象搬過去，這樣就能解決一部份人。

更進一步，可以利用這個慈善計劃，收集對象的情報，例如每個家庭的經濟負擔等等，以後在談判桌上就能掌握主動。

金錢能誘惑人犯罪，亦能激勵人集中，想出環環相扣的手段。

我做好計劃書，準備拿給父親，卻見他正和佩姨談話，於是我就先走開了，我隱隱約約聽到他們在談論⋯⋯「籃球」⋯⋯

吓？

（待續）

四靈之夜 08 禮物

（玄武，女，小學三年級）

『在天地的大構想下，我們只是一個小零件，願意臣服，就有幸福。』

嘩，我今年收到了一份很棒的聖誕禮物！

附近一座商場有廉價的店鋪發售和出租，而且優先讓本區的業主和租戶選擇。

起初我們都不敢相信這消息，直到負責的機構一戶戶拜訪，我們才知道是真的。聯絡人都很親切，會逐一了解我們的情況，例如現在的生意如何、租金的承受範圍又是多少等等。

媽媽說商場的租金應該比現在的小閣樓高，但門市人流大，不用依賴個別大客，生意會穩定一些。

因為要準備申請材料，所以我和媽媽整個聖誕假期都很忙碌。

我有時也會被內心的毒蛇引誘，說因為我忙著花店的事務，所以功課可以不用這麼認真，例如數學練習不驗算，或者作文足夠字數就停下來。

但是，假若現在有一位仙女出現在我面前，對我說：「楚端小妹妹，如果你處理好店鋪的事情，又認真溫習三年級階段性總考的內容，就給你一百萬元。」我想我就能兼顧好學業、家庭和工作了。

可見這不是做不做到的問題，而是願不願意做的問題。

所以，楚端，你要努力啊！

有時真的很累很累，我就會和店裏的花朵聊天，這是我一年前發現的能力。剛開始時我是很恐懼的，因為這麼奇妙的才能，卻落在我這個平凡的人身上，如果我不能善用它來幫助很多很多人，就太浪費了！

但後來想到，上天賜這份禮物給我，自然有她的原因，比起這個天地的大構想，我只是一個卑微的小零件。

花朵也用她們獨特的花語鼓勵我，說我絕對能夠做好「圓舞」。既然她們這樣說，我也就放下壓力，畢竟我雖然不信任自己，但我信任她們。

只不過，什麼「圓舞」，我笨手笨腳，完全不會跳舞啊。

（待續）

四靈之夜 09 正義

（青龍，男，小學三年級）

『行正義之事，好比嘗美酒，品佳餚，小兒撲蝶，老人逗孫，你說是結果重要，還是過程重要？』

復活節假期我去了圖書館。

三年級的總考成績在幾天前公佈，我在聯繫校網中得到第二名，聽說第一名是總校一位女生。

班主任問我想不想進聖清風中學，如果想的話就要開始準備。我口中答他會考慮，心中卻想著妹妹，她一直憧憬考上花寧止中學，我很想陪著她。

為了搜集更多中學資料，復活節假期我去了「晴天圖書館」，就是我之前當義工的遊樂中心旁邊那間。遊樂中心的主任原來真的私吞了捐款，已被定罪候判，公義得到伸張呢。

遊樂中心有人在打籃球，我平時也會加入的，我雖然打得不好，但我不太在乎，運動遊戲的目的在於強健身體和結交朋友，勝負只是其次。不過，今天要進圖書館，滿身汗臭就不好了，我們不該帶給別人麻煩的。

進了圖書館，本來想直接去資料室翻查中學數據，但經過小說部時，忍不住拿了一部《三國》閱讀。

《三國》是我最喜歡的故事，起初我只是被裏面的戰鬥場面吸引，後來我察覺到劉備不是這麼好，曹操也不是那麼壞，就覺得故事很立體，也許有一天，我會發覺現實世界也是如此。

我最喜愛的人物是關羽和趙雲。

趙雲銀槍寶劍殺敵，白馬單騎破陣，簡直是戰爭小說中的武俠角色。

武聖關羽則俠義無雙，是父親和舅舅都尊崇的人，雖然我有時會好奇，白道和黑道都敬拜他，他會怎樣保佑呢？

談到關羽，就要說一說他的武器青龍偃月刀和坐騎赤兔馬了。

關羽曾經和義弟張飛誤入桃園，合二人之力，調解了「青龍王」和敵人的生死決鬥。「青龍王」特意引無妄天雷，煉製青龍偃月刀，送贈給關羽。

赤兔馬則是「朱雀巫女」貂蟬，以她身上的火舞飄帶，幻化出來的戰馬。

咦？奇怪了，這些事情不是《三國》故事中的，我是何時看過呢？

夢中⋯⋯？

突然傳來一聲巨響，是電腦室那邊。

我過去一看，原來有兩個小孩預約了電腦，卻被一個大叔霸佔了。職員姐姐比較斯文，輕聲向大叔解釋預約規定，大叔反罵回去，還一邊拍桌子，一邊指著兩個小孩，其中一個哭著跑走了，另一個追了出去。

我看不過眼，走上前對大叔說：「叔叔，預約電腦有規則，你不遵守是不對的。」

大叔狠狠地瞪著我：「和你有什麼關係，我就是不讓，就是要坐在這裏，你又能怎樣？」

如果他真的霸著不讓，其實我也沒有半點辦法，但我覺得這世界有些正義之事，不該只考慮結果。

正僵持間，兩個保安員來了，大叔吵了幾下，就被保安員半拉半扯帶走了。

我去找那兩個小孩，走了幾個區域都見不到，卻遇上剛才那位職員姐姐，她說兩個小孩和一個女孩開心地玩著，可能是他們的姐姐。

我放下心事，就離開了。

（待續）

四靈之夜 10 逃避

（白虎，男，小學三年級）

『世界如有公義，何需要我出頭？世界若無公義，何苦要我出頭？』

復活節假期我去了圖書館。

我平時不會去這種地方的，如果我不是去籃球場練習，就是留在家中省錢。

這大半年的籃球訓練，使我的體格變得健壯，父親打我的次數也減少了。不過如果他賭錢輸了，還是會動手的，所以我習慣了在賽馬日（如果是夜馬就翌日），都會申請學校籃球場練習，教練在其他隊員面前還猛誇我有紀律。

但這次我一時忘記了復活節假期的特別比賽日，所以沒有申請操場，結果被別的興趣班佔用了。

聽說兒童遊樂中心有一個籃球場，所以我就去看了，但看了一會，那些人都是玩鬧性質的，勝負感不強的比賽我沒有興趣。

接近正午，天氣越來越熱，別的小孩都躲進快餐店喝點凍飲，我也想的，但沒有錢，你給我呀？

後來發現旁邊有一間圖書館，於是就進去了，並順手拿了一本三國漫畫觀看。

三國是我最喜歡的故事，裏面有兩個我喜愛的人物。

第一個是呂布，他有最強武力（暴力）。倘若我有他的武藝，我就先處理掉我身邊最壞的人，即是我父親。之後就突破保安，去痛罵拋棄我的母親⋯⋯

呂布的坐騎赤兔馬也是一絕。我第一次閱讀《三國》後，晚上還發了一個怪夢，說赤兔馬是「朱雀巫女」貂蟬用她的火舞飄帶幻化而成的，多奇異的情節！

另一個我喜愛的人物是晉宣帝司馬懿，原因非常簡單，因為他是最後的勝利者。魏、蜀、吳三國像傻子一樣鬥爭了幾十年，最後便宜了司馬氏，我一想起就覺得好笑。

呂布和司馬懿當中，我雖然較喜歡呂布天下第一的神威武技，但我想當贏家司馬懿。而且呂布因為一個女子而失去靠山，挺愚蠢的。

我絕對不會這樣⋯⋯那時我是這樣以為的⋯⋯

我看了看時間，正準備回家，突然聽到一聲巨響，從電腦室傳來。

我過去一看，原來一個大叔霸佔了其他人的電腦，女職員沒什麼用，陰聲細氣，反而被大叔拍桌大罵。這個大叔面目可憎，連我也看不過眼，想走上前罵他幾句。

可是，我猛然制止自己，然後轉身走了。

我記得一年級時，我見到某個同學弄爛了學校走廊的海報，當老師問是誰做時，我把自己見到的如實說出，但那個同學反指是我弄爛的，因為他成績比我好，衣衫較乾淨，老師一向喜歡他，所以就相信了他，懲罰了我，還見了家長。

我生氣嗎？沒有，爸爸是打了我，但他本來就經常打我。媽媽那時還沒有走，她哭了，但她本來就經常哭，所以我也沒有損失什麼呀。

我反而賺到了一個道理。

世界如有公義，何需要我出頭？世界若無公義，何苦要我出頭？

（待續）

四靈之夜 11 大宅

（朱雀，女，小學三年級）

『童年時羨慕林黛玉，少女時扮作薛寶釵，長大後卻⋯⋯』

復活節假期我去了圖書館。

今早，僕人對我說，祖母邀請我共進早點。我稍作打扮，去了祖母的大宅。

祖母在飯廳等待著，我恭敬地向她請安，然後才親熱地牽著她的手。

早點有抄手、米粉和豆腐腦。祖母笑道：「你爺爺生前愛吃紅油，我不習慣，總是吃清湯。」

我說道：「我也不習慣，伴著豆漿還可以吃少許。」

早餐後，祖母帶我上了書房，閒話幾句後，問我將來打算怎樣。

「花姨打了電話給我，說希望我將來入讀花家的中學。」我頓了頓，補充道：「她還強調和我的家世無關，她欣賞的是我齊夜晴。」

「花丫頭學校是辦得好的。」祖母話鋒一轉，「可是我問的將來，是更以後。」

也許是紅油抄手刺激了我，我第一次在祖母面前表達我的意願：「我會掌管整個齊氏。」

祖母表情不變，但我覺得她眼神有鼓勵的意味，於是繼續說道：「同輩中沒人及得上我，我接管家業不是出於自傲，而是基於邏輯。」

祖母拿起一個相框，以衣袖拭了拭，裏面有她和祖父年輕時的合照，背景是奔騰的火焰。祖母道：「我童年時羨慕林黛玉，少女時扮作薛寶釵，長大後卻只能當王熙鳳。你呢？你希望像她們哪一個？」

我衝口而出：「我希望像祖母一樣！」

我離開大宅後沒有回家，而是去了圖書館看書。

其實想去圖書館是假，我家書房什麼書沒有呢？我內心深處是害怕祖母又找我，雖然我知道她要在本市找一個人，是一定可以找到的，但我心理上還是想反抗（掙扎）一下。

我去了那間因為慶祝我誕生而興建的晴天圖書館。館內分為不同的區域，旁邊是遊樂中心，讓兒童在智能和體能上一起成長。

我決意不看《紅樓夢》，所以拿了幾本商業雜誌，有些文章是關於店鋪的管理，令我想起下月重新啟用的商場。

之後我又隨意拿了一些書，當回過神來，已經是在閱讀《紅樓夢》。我將自己代入不同的角色，合上書本的一刻，就像經歷了數次輪迴。

我的感悟卻被凡塵的噪音打斷，有一個男人霸佔了兩個孩子的電腦。

我皺了皺眉，放下書本離去。

離開圖書館後，我打了一個電話，說明情況。

「是的，大小姐，我們會立即派保安員處理。」

父親說過，我控制的資源只會越來越多，所以可以吩咐別人做的事，就不要用自己寶貴的時間。

返家途中，我憶起和祖母的對話。

「我希望像祖母一樣！」

「你真是一個小淘氣。」祖母深深看了我一眼，「夜晴，齊氏對你來說可能格局太小了。」

我以為祖母是故意逗我，微微撒嬌道：「如果齊氏也算小，那什麼才叫大。」

「太陽照射之處、雀鳥棲息之所、金錢流通之路，盡歸吾所有。」

「什麼人才有這麼大的權力？」

祖母微微一笑，「縱橫九天的朱雀、火舞賽日的巫女，當然還有斬龍破虎、刺蛇壓龜的炎帝。」

我難得吐露心底話，祖母卻拿故事哄我。

（待續）

四靈之夜 12 小蛇

（玄武，女，小學三年級）

『蛇毒牙尖，尚會感恩，作為萬物之靈的人呢？』

復活節假期我去了圖書館。

商場下月正式啟用，媽媽說店鋪搬遷的工作已經做得差不多，讓我在假期找同學玩。我想了一下，還是決定去圖書館找資料做閱讀報告。

學校的階段性總考已經完結，而且閱讀報告也不計分，所以有些同學會隨便寫點東西，但我覺得認真做功課是很重要的，因為這樣才可以鞏固知識。

而且小事不認真做，就沒有資格做大事。譬如我長大後去餐廳洗碗，也要洗得乾乾淨淨，客人感到滿意，經理才會放心叫我清潔廁所，所以小事情都要盡力做好，不能偷懶。

到了晴天圖書館，我找到最喜歡的故事《白蛇傳》。

其實《白蛇傳》裏面有很多情節我都是看不懂的，而且好像有不同版本，所以我就更加混亂了，不過我喜歡白娘子報恩的橋段。

感恩是一種美德。

語文老師說過「天命」的概念，說我們每一個人來到這個世界，都有一個目的，老師還問我們覺得自己的天命是什麼。

有同學說當醫生，救治很多人。

有同學說當游泳運動員，挑戰自己，除了臉蛋向天（背泳），其他屁股向天的項目都要拿第一。

有同學說低價買入樓房，然後高價賣出，賺很多錢（還有這種方法？）。

如果讓我選擇，我希望我的天命是服務身邊所有人，讓大家每天都開開心心。稍微偏心一點，就先報答對我好的人，例如媽媽，還有折扣出租店鋪給我們的商場負責人。

至於報恩的方法，可以像白娘子一樣以身相許，我長大後也要經常以身相許，每一天！必須的！

正當我認真思索「以身相許」的真正做法時，傳來爭吵聲，我過去一看，原來是一位叔叔搶了兩個小孩的電腦位置。

不守規則是錯的，媽媽和老師會很失望⋯⋯

太可怕了，犯了錯的叔叔竟然還罵人！

結果小女孩哭著跑了，小男孩也跟著走了。

我立即追了出去，卻已經見不到他們，體能零分啊。幸好窗邊的花朵以心音指引著我，我在一個角落找到兩個孩子。

小女孩哭過不停，小男孩焦急地哄著：「妹妹，別哭。」

我走了過去，蹲下身子，柔聲安慰小女孩，她漸漸止住眼淚。

我想起我第一天上學時，因為掛念媽媽，也是哭鼻子的。溫柔的班主任不但沒有怪責我，還教我摺紙，於是現在我也去借了一些紙張，教兩個小孩摺動物。

龍、老虎、雀鳥、烏龜、蛇⋯⋯

他們摺得比我還好呢！

小女孩露出笑容，問我叫什麼名字。

「我叫楚端，你們呢？」

小男孩紅著臉答道：「我叫荊日朗，她是我妹妹，叫荊雨微。」

很有趣的男孩子，道別的時候還頻頻回頭望我，可能他好奇怎麼這個姐姐摺紙這樣差勁啊。

（待續）

四靈之夜 13 演戲

（青龍，男，小學四年級）

人生中總會遇上一兩個「妙人」。這些妙人性格開朗，八面玲瓏，和誰都談笑風生，但靜心一想，又會發覺大家都和他交情不深。我四年級的鄰座趙牧策就是如此妙人。

我以前曾經和他同班，印象較深的是他每次考試都是第十名左右，成績相當平穩。

趙牧策臉上總是掛著懶洋洋、令人舒服的笑容。老師同學都喜歡他，所以當四年級開課時坐到他旁邊，我還是挺高興的。

有一天，數學老師給我們做一些練習，連我也覺得怎麼這樣難。

收卷之前，老師才打著哈哈說，這些是下學期的課題，他想讓我們提早挑戰一下，但我們都懷疑他是拿錯了題目。

怎樣也好，正當我準備交卷時，卻見趙牧策不斷擦掉答案，我看了一眼，發現他本來是全部完成的，我有點驚訝地看著他，他只是笑笑。

過了幾天，我忍不住問他，既然他懂得那些題目，為什麼要壓下自己的表現？

他說對學校課程興趣不大，如果被認定為優異生，他反而不自在呢。

我半信半疑，又問他既然如此，何以要考前十名。

他罕有地嘆了一口氣，說道：「我不給老師麻煩，老師就不會給我麻煩。」

他又說我學習能力出眾，不明白低分同學承受的目光和壓力。

我想起母親說我很幸運，因為我穩定、安靜、按部就班的學習模式，正適合傳統教育制度。與我相對的，妹妹就較活躍，又喜歡沉醉在自己喜歡的內容上，所以有時會抱怨跟不上老師的教學節奏。

趙牧策直接說：「老師也只是在做一份工作，我扮演『好學生』，他就做『好老師』，大家都是在演戲。」（個班老師咪又係打份工，我交戲，佢地又交戲，大家好做。）

我覺得他說得太直白，師生關係除了知識傳承，還應該是品格和價值觀的衝擊交流。我不喜歡他「看透世事」的姿態，而且當我留了心，就會發覺他總是掩飾真實想法。

譬如有一次，我和其他同學談論三國，我說起青龍王和朱雀巫女的夢境，大家都哈哈大笑，只有他在旁邊垂下了頭，沉默不言。同學散去後，我輕輕推了他一下，問道：「怎樣了？」

他抬起頭，露出他的標準笑容，答沒什麼。

又是在演戲啊！

過了幾天，放學時他卻突然拉著我，問道：「謝之晉，你是否經常夢見某種動物？」

「什麼動物？」

「例如⋯⋯龍？」

（待續）

四靈之夜 14 老師

（白虎，男，小學四年級）

升上四年級，我順利進入了學校籃球隊的高小組，可以代表學校出外比賽。

因為籃球隊有額外的訓練，而體育部又屬於一人之下的訓導主任，所以在課業上，其他老師都不敢給籃球隊員太大壓力。

我上課時冷眼旁觀，就會發現老師教不好學生是正常的。例如常識科，老師教一大堆歷史資料，都是沉悶無聊的權力交替，同學聽得昏昏欲睡。老師就會從道德角度責罵我們，說我們不學習歷史，不了解祖先，就不是好學生好孩子。

但當有同學好奇古人生活的細節，例如以前是怎樣上廁所、買菜會不會送蔥、吃剩了沒有雪櫃怎辦等等，老師就罵他是在問不相干的問題。

老師只是教課程規定的「資料」，連知識也算不上啊！而且老師都沒有教學習技巧，可能他自己也不會，因為你有沒有發現一個令人震驚的恐怖事實：

就是很多老師都是偏科的！

數學老師是個胖子（運動能力差！）

體育老師不敢和外籍老師聊天（外語差！）

英語老師不會算數（反而以此為榮！）

社會上全能的人都去賺大錢，當老師的很多都只擅長自己任教的科目。

這些偏科的老師卻要求學生全科達到一定水準，合理嗎？

這世界是扭曲變態的，我沒有能力，也無興趣改變它。我只要自己生活舒適就可以了，所以就算我不享受籃球，也要努力打好。教練說今年有機構成立了一個兒童籃球基金，資助籃球發展，將來甚至會保薦學生，進入聖清風、花寧止等一流中學。

不過，校隊裏面有幾個同學技術不錯，分散了我的控球時間，或許要想辦法讓他們消失啊。

森林之王，一個就足夠了。

（待續）

四靈之夜 15 培養

（朱雀，女，小學四年級）

童年是學習語言和藝術的最好時機，如果錯過了，以後多用十倍時間也追不回。

我堂表同輩的外語說得和母語一樣好。他們的父母接受訪問時，總會說只是讓孩子自由學習，沒有給予壓力。他們不會告訴你他們孩子的老師質素（收費）、家中的外語環境，還有孩子不懂時可以請教父母。

除了語言，其他能力也受培養環境影響。例如老師也有不同程度之分，我接觸過外面的老師，就遠不如我的老師，但因為要顧及「老師的神聖」，所以大家都不敢過多評價老師的優劣。

窮家長會說缺乏資源，所以叫孩子自己努力，但我們這些富家子弟難道就不會努力嗎？

富孩子 = 個人付出 + 家庭培養

窮孩子 = 個人付出

這數學題很難嗎？

富家孩子長大後用錢來贏你只是低等手段，用才華來打擊你才顯得高明，但才華又何嘗不是用錢堆砌出來的呢？

有些窮孩子成長後不單在才能上缺失，而且還有強烈的內疚感，他們會覺得是自己不夠勤力，所以才要吃苦。

我不說下去了，再説下去，連我也很好奇「窮人為什麼要⋯⋯？」。

除了基本的學術和技藝，還有見識、處世技巧、接觸的事物等等，富孩子都會得到很多很多。

我每天書桌上都會有多份一流的商業計劃書給我閱讀參考，就算我是烏龜腦袋，每天只學會一件事，成年時我也比普通孩子多懂五千件事。

咦，這計劃書說中秋節在商場舉行籃球活動，難道是父親和佩姨上次談及的事？

（待續）

四靈之夜 16 讀書

（玄武，女，小學四年級）

九月開學後更忙了，既要打理花店，又要溫習功課。

不過也許是我腳踏實地，像小烏龜一樣一步步努力的成果，我的成績進步了，見到「昨天yesterday」和「上星期last week」會用過去式，分數比較也懂得先通分母。

媽媽很高興，旁邊飾物店的嬸嬸卻說學業成績沒有用（她原話是「讀死書，有屁用，似你老母」，但我覺得說粗話不好，所以就不直接覆述了）。

嬸嬸說現在社會最重要是要懂賺錢的陰謀詭計，她這樣抱怨，是因為大家以前經營的地方被收購了，如果我們沒有搬過來商場，而是留在原處，現在就會有一大筆補償。嬸嬸覺得商場的人和收購的人根本是一夥的，串通了欺暪我們。

媽媽得知消息後，也露出一絲苦笑，但她說我才是她生命的寶貝，只要我健康快樂成長，其他得失沒什麼好計算。

媽媽還說她做了一些「不是好孩子」的事，希望將來不會影響我，我說不會的。媽媽只是搖了搖頭，沒有說下去。

其實花朵告訴過我，有時媽媽遇上錢財的難處，會像白娘子一樣以⋯⋯

說回讀書吧，以前的人會說用心讀書，長大後多賺些錢，近年卻說讀書沒有用，甚至有「高分低能」這種說法。

但我喜歡吸收新的知識，例如老師教蛇的不同種類，對我現在生活和將來工作也沒有幫助的，但我更了解這個世界，就會很開心。天生萬物養育世人，也沒有和我們斤斤計較啊。

我覺得讀書不該是為了賺錢，也不該因為讀書賺不到錢，就說讀書沒用。

「求知」本身就是美德。

媽媽聽了我的見解後，說我升上四年級後開竅了。

很多道理我也是和花朵說話才明白的。因為她們會問各種生活細節，例如為什麼要工作，為什麼要上學，什麼是結婚，什麼是離婚，為什麼要離兩次婚。我為了解釋給她們聽，就得自己先想明白，想著想著，就越來越清晰透徹了。我覺得自己像一個「小媽媽」，在教導我的花兒寶寶。

今天，她們又問我為何東奔西跑，佈置店鋪，我說是因為商場在中秋節有推廣活動，和運動有關的，好像是籃球⋯⋯

（待續）

四靈之夜 17 妹妹

（青龍，男，小學四年級）

中秋節，我和妹妹去了商場。

妹妹問為什麼爸爸媽媽不放假，我說中秋節正日不是假期，翌日才是，我們是因為教師發展日才不用上學的。

我問她只有一天假期，她是寧願今天放假，還是今晚和爸爸媽媽賞月，明天可以賴床？這世界沒有兩全其美的。

妹妹歪著頭，露出思索的神色，過了一會說道：「我想通了。」

我笑道：「要想這麼久嗎？」

妹妹說：「我想通的是，就像媽媽掛在嘴邊，月有盈缺，世無全美，我現在和哥哥在一起，長大後就不能一起了。」

「長大後我們也可以一起。」

「傻瓜哥哥，長大後我嫁人，就不會再和你一起玩了。」

我們經過一間花店，門面裝飾精美，本想進去細看，卻聽到廣播說中庭有籃球活動，於是就先去看了。

是三對三的籃球比賽，由一個籃球教育基金主辦，參加者都是小學生。

妹妹道：「白衫一號很厲害，哥哥你也會打球，你和他誰厲害。」

「參賽者都是受過正規訓練的，比我強多了，嘩，這球射得真高。不過你說的那人，他只擅長右手啊。」

妹妹認真看了一會，「是啊，哥哥真聰明。」

「月盈。」我輕聲喚著她的名字。

「嗯，怎樣了？」

「我們以後也上同一間中學，哥哥先進花寧止等你，好不好？」

妹妹清脆地拒絕道：「不好。」

我奇道：「為什麼？」

妹妹望著我，噘起了小嘴，「因為哥哥是最笨的。」說罷還跑開了，我呆了一下，才連忙追著去。

我匆匆忙忙尋找妹妹，還險些撞到一個女孩，最後我在商場平台的一個偏僻角落找到妹妹。

有幾個少年在附近吸煙，手上都拿著啤酒罐，瞪著我們道：「看什麼？」

我拉著妹妹快步走開，我平時一個人去打球去玩樂，遇見很多凶神惡煞的人也不怕，這時心中卻卜卜亂跳，然後我才意識到是因為妹妹在身邊。

妹妹突然停了下來，指著牌子對那些少年說道：「這裏不准吸煙的。」

少年罵道：「小屁孩！」然後衝了過來，我在反應過來之前，已經被一巴掌打翻在地，還被狠狠踩著。

妹妹也被其他少年抓著，拍打著頭，她哇的一聲，哭了出來。

我叫道：「別欺負我妹妹。」

一個少年道：「最討厭小鬼！」呸了一聲，拿煙蒂點向妹妹臉上。妹妹大叫大嚷想躲開，卻被其他少年嬉笑著捉緊。

時間流動變得緩慢，我眼睜睜看著煙蒂一點點接近妹妹稚氣而精緻的臉龐⋯⋯

然後我聽到一聲低沉的嘆息。

一個身影飛掠而來，一腳踢飛了拿著煙蒂的少年。

那些少年本不會被輕易嚇倒，但情況有點詭異，因為來人是一個八九歲左右的男孩。那些少年稍稍回過神來，才一邊喝罵，一邊拳頭招呼。

男孩卻只出腳，正踢、斜踢、轉身踢、連環踢、凌空踢，雙腳時而貼身，時而外擊，開合間比雙手還要靈活。

那些少年邊打邊罵，男孩卻由始至終不發一言，只是一腳腳清脆利落地踢翻那些少年。那些少年被一個小男孩打倒，詫異多於恐懼，連爬帶跑的走了。

我坐起身子，妹妹奔了過來，把頭埋在我懷裏哭個不停。

男孩露出他的招牌笑容，「沒大礙吧？」。

「沒事。」我一邊安慰著妹妹，一邊應道：「謝謝你，趙牧策。」

（待續）

四靈之夜 18 險勝

（白虎，男，小學四年級）

中秋節，我去了商場，參加兒童籃球基金舉辦的籃球活動。

商場中庭設立了一個籃球半場，有籃球競賽和才藝表演，四周圍滿了觀眾。

熱身時我在罰球線附近練習射球，連續進了五球，圍觀的人都發出讚嘆聲。第六球也穩穩地飛向籃框，卻突然被另一個籃球撞開，群眾都啊的一聲。

我轉身望去，射球的是一個比我高的小孩。我狠狠地瞪了他一眼，他卻冷笑一聲，還比了一個不雅手勢。

接著是正式的三對三比賽，先進十球的勝出。我是白隊，剛才的高小孩是紅隊。

一開始各人都在互相試探，幾次攻防後兩隊比分變成3-3。

之後我持球進攻，在三分線附近運球一會，右腳一跨，加速從右路突破，連過了對方兩個人後輕鬆射入，4-3。

我繼續控有球權，對方換成高小孩防我，他的高度、彈跳加上臂展，幾乎把我平時的投球曲線封死，但我毫絲不懼，微微後仰，籃球離手而出，以非常誇張的拋物線越過他的手掌，穿針而入，5-3。

在學校裏面，我的力量、身高、速度、技巧都未必是最好的，但教練讚我有天生的協調性和致勝觸覺，會將對自己有利的條件結合成勝利的牌組。

我再次進攻，高小孩左右猶豫，我立即從右路切入，輕鬆走籃得分，6-3。

活動主持讚道：「白隊一號叫越劍鋒，小學四年級，哈，名字真特別，他還真像古代越國的寶劍一樣鋒利。」

但之後我的隊伍開始失分，我心裏明白，因為我霸佔了大部分控球時間，我的隊友摸球太少，導致狀態不夠。

紅隊進了6球，我們這邊只進了3球。

9–9平手。

進入暫停時間，高小孩走過來，俯視著我說：「我已經發現了你的弱點，你輸定了。」我聳了聳肩，表示不在乎。

我再一次持球從右路進攻，高小孩像預知到一樣，早就封死底線空間，我突然變向左邊，左手顯得有點不靈活，但還勉勉強強控制著球，突破到罰球線附近，急停起跳射入。

10 – 9！

我贏了！

高小孩不服氣，衝著我大叫道：「最後那球你只是幸運。」

我只對他搖了搖手指，勝利者不需要對失敗者說太多。

頒獎儀式完結後，我回到休息室，順手撿起地上一個籃球，用左手隨意而輕鬆地拍了幾下。

我的左右手同樣靈活，比賽時我是故意隱藏起來。有時比起大勝，先給予對方希望，然後再擊潰他，會更加有趣⋯⋯

我突然聽到一聲低沉的嘆息，我吃驚地四處張看，休息室沒有別人。這聲嘆息沉重而充滿威嚴，倒有點像兒時動畫中的「龍吟」。

這時，又有一下如虎吼般的聲音，就像猛獸被激怒一樣，這一聲卻是從我體內傳出來的⋯⋯

（待續）

四靈之夜 19 跟蹤

（朱雀，女，小學四年級）

中秋節，我去了商場。

我嘗試了一件從未做過的事，就是跟蹤。

我是跟蹤佩姨來到商場的，因為我發現父親為了她，設立了一個籃球教育基金，資助她和前夫所生的兒子生活。今天這個籃球基金在商場舉辦了活動，她兒子也參加了。

我對這個基金沒有意見，齊氏本來每年都會捐很多錢。何況錢是我們家的，我們喜歡怎樣用也可以。我曾經說過如果我掌管齊氏，會用大部分財富來建設社會，這是真心的，但主動權是在「我」。

我今天跟蹤佩姨，是好奇她丟下兒子後，兩人見面會怎樣？

結果他們沒有見面，她只是遠遠的看著籃球活動，我也只是遠遠的看著她，她在活動完結前就走了。

我潛意識抗拒「那個男孩」，所以我也沒有走近籃球活動。如果我那時看「他」一眼，我的人生會不會有截然不同的結局？

我只顧著跟蹤佩姨，險些被一個男孩撞到。

佩姨走到商場大門，停步片刻，又走進中庭，看來是猶豫去不去見她兒子。

我繼續跟著她，突然我的手機響了，把我嚇了一跳。佩姨也好像認出了我的手機鈴聲，轉過頭來，我連忙躲進旁邊一間店鋪，才沒有被她發現。

我為被來電打擾感到不快，看了一眼電話顯示，不快變成了喜悅。

「祖母。」

「夜晴，兩個星期後的星期天你有空嗎？能否來大宅見我？」

「當然沒有問題。」

「我想繼續上次的話題。」祖母輕描淡寫地說道。

上次我和祖母談論我的將來之後，我們碰面都沒有再提及，這次既然是祖母先提出，我心中為自己打氣，口中朗聲應道：「好的。」

祖母也聽出我自信的語氣，讚許地說道：「約定了。」

我掛斷電話，舒出一口氣，看了四周一眼，原來我在一間花店，店中鮮花插法層疊，色彩冷暖相間，不知何故，我竟然有熟悉的感覺。

花店店主上來招呼道：「小妹妹，有喜歡的嗎？」是一位溫柔的阿姨，耐心地待我掛線才過來，好感度上升了。

「你們會送貨嗎？這些種類的花我都要。」我指了十多束嬌豔的花。

店主見我選了這麼多，露出遲疑的神色。

數字自動在我腦海中運算，我從手袋拿出現鈔，「這些應該夠了。」

店主道：「錢是足夠的，但你是小孩子，花這麼多的錢⋯⋯」

我揚了揚手上的限量版手機和名牌袋子。

店主終於點頭收下了錢，真是婆婆媽媽，好感度下降了。

我這時才記起佩姨對花敏感，心中一動，索性填了祖母大宅的地址，又安排送運時間在我和祖母相約那天。因為事關祖母，我不自禁提高了聲音，以近乎命令的語氣說道：「到時把花擺放好！」

店主陪笑道：「沒問題的，我會讓我女兒同去，她比我還熟悉花呢。」

（待續）

四靈之夜 20 靈氣

（玄武，女，小學四年級）

「玄武是自然之源，開花結果，龍氣猛如雷，迅如電，虎氣飄逸似風，朱雀的氣則像烈火，兼近光明。」

中秋節，商場有推廣活動，吸引了很多人。

我剛送走一批客人，又見到兩個小孩身影在店外，正想出去招呼，他們卻走開了，原來廣播說中庭開始了籃球比賽。

媽媽叫我也去看表演，歡樂一番，我說要留在花店幫她，媽媽摸著我的頭說如果我去看了，和客人就可以多些話題，我想了想，覺得媽媽充滿智慧，於是就去看了。

那些人和我年紀相若，打球卻很厲害。觀眾中有一個妹妹突然跑走了，可能她見到別人運動，所以也想鍛鍊身體，不過商場這麼多人，東奔西跑有點危險啊。

我回到花店，媽媽說剛有一位小姐訂了很多花。

我也很高興，今天的收入非常好呀，唯一可惜的是這位小姐訂的花要兩個星期後才送去，現在店內的留不了這麼久，雖然盈利還是很豐厚，但花朵卻浪費了。

我見媽媽有些累，就讓她先回去休息。我們搬出小閣樓後，租了附近一間板間房，租金挺便宜，是每星期吃三天麵包就能省下來的金額，就是周圍有不良少年，總是喝酒吸煙和罵小孩。

媽媽離開後，我落下簾子，一邊收拾店鋪，一邊和花朵聊天。花音是很奇妙的，她們有時像一個個獨立的小童，會吵架，會爭辯，有時又會像一個統一的長者意志。

我說到有一位小姐訂了很多花，但現在的花會枯萎，花朵說我可以用「氣」去延長大家的生命。

我遲疑了一下，還是決定解釋道：「我沒有生氣，只是有點可惜。」

「不是，玄武是大自然的守護神，『花音傾心』只是入門小技巧，你修行了三年，正好趁今晚月圓之夜破壁，開啟新的神通。」

「我修行了三年？」

「楚端你性子單樸，日常生活暗合天然，坐臥走站，皆是修行。」

仰臥起坐就是修行？我體育課修行過呀。

花朵教導我將注意力順著手足，延往丹田。

我問道：「單填？」

「丹田是身體部位，在肚子下面。」

「啊，屁股。」

「不是，高一點，前面一點。」

前面一點，我似懂非懂。

花音道：「丹生花田，神生花種，念生花長⋯⋯哎，還是這樣說吧，你想像自己的丹田像大地一樣，你的精神就是灑在上面的種子，百花緩緩成長，花粉從中飄出，離開你的身體，落在我們身上。」

「聽話」是我的強項，我依言而行，感到身上癢癢的、暖暖的，腦海出現了不同花朵的形狀和顏色。

花音繼續解釋道：「靈氣，就是四靈之氣，玄武是自然之源，開花結果，龍氣猛如雷，迅如電，虎氣飄逸似風，朱雀的氣則像烈火，兼近光明，啊，其實今天這一代的青龍、白虎、朱雀都來了。」

我有點驚訝，今天除了籃球活動，還有馬戲表演嗎？

越來越多「花粉」從我身上飄到花朵之中，我和她們在精神上接通了。

我看到一群人圍著一座石頭城，他們砍伐了森林中的樹木，削成尖尖的木頭，撞在城池的木門上，木門也是由同一個森林的木頭製成的。城牆上有另一批人，他們把冒煙的汁液倒在圍城的人身上，卻連地上的花草也弄死了，有更多植物被人和馬踐踏，森林被摧毀，土地被破壞，花樹被焚燒，飛鳥走獸失去了棲息地⋯⋯

然後類似的事情重複了無數遍，人類時勝時敗，大自然卻總是輸家。

植物之心來自遠古，她們的歷史比人類文明更長，我一直覺得她們是小孩子，其實是因為她們被人類的破壞和污染磨掉了性情。

為什麼？我問道，為什麼你們有如此強大的能耐，卻不直接改變這個世界？

花音變得蒼老，「因為大地之強，不是土石之堅硬厚重，而是草木花樹生生不息的生命力和忍耐力，我們在忍耐，在等待，默默等待著人類意識到我們的存在，進而和我們結合。人類需要天地萬物的養育，我們也需要人性去感受和思考生命的因果。」

色彩散去，我回到了花店之中。

臉上涼涼的，我伸手一摸，滿面都是淚水。

（待續）

四靈之夜 21 罪惡

（青龍，男，小學四年級）

我平時在電視上，或者從父母口中，聽過不少罪行，我以為離自己很遠。

罪惡可怕之處，在於當中的不對等，譬如我願意用自己所有的幸福，換取妹妹一刻的笑容。但她的人生，卻可能被一個社會垃圾（請容許我用這字眼表達我的憤怒），一個社會垃圾一時的惡意，就有機會毀了妹妹一生。

你重視的東西，別人未必會重視。

後來我經歷多了，更發現有些東西你越重視，別人就越想破壞蹂躪！

中秋節當晚，我就告訴了父母我和妹妹遇上的事，雖然我知道他們會後怕，但一家人不應該有所隱瞞的。

那次的事後，我和鄰座趙牧策的感情好了許多，他邀請我去他習練的武館一起學武，於是我也把自己的意向告訴了父母。

「我不想再遇上那種事，如果我有機會避免，有能力反抗，卻放棄了，我一定不會原諒自己。」

媽媽有點擔憂，她說若果我想長得健壯些，可以參與運動班，不一定要打架爭鬥。

爸爸罕有地反駁媽媽：「田徑、球類也有機會受傷，學習武術未必危險。何況，之晉是男孩子，也應該學一些本事。」

爸爸對我說，這世界不是童話故事，充滿著各種不合理不公義的事情。

要加油啊！

（待續）

四靈之夜 22 野貓

（白虎，男，小學四年級）

我的人生之路好像突然變得平坦，上月贏了商場的籃球比賽後，那個「白翼籃球基金」送了我一大批贊助用品。

在學校，因為我是籃球校隊主力，所以老師對我溫和多了，同學也不敢欺負我，至於他們杯葛我，不和我玩，我在乎嗎？

最難得的是，父親也少了理我（少了打我），他現在自吹自擂加入了一個「大勢力」，忙著辦大事，有時我聽到他談電話，開口閉口都提到「魏老大」。

不過，童年的經歷，令我對幸福有顧忌，我不認為所有事情會永遠順順利利，老師上課說過，這種想法叫「居安思危」。

我在這段安穩的日子，加倍努力練習籃球和鍛鍊身體，也許我以後能成就那番毀天滅地的風光霸業，就是因為此刻付出了汗水，打下了基礎。

有一天下午，我回到家中，父親不在家，我卻聽到我房間傳來聲音，難道有賊？什麼賊會來貧民區偷竊？

進去一看，原來有一隻貓，應該是從窗戶跳進的，正在撥弄我的戰鬥虎王模型。

貓很可愛，白毛當中帶著黑色斑紋，是那種女孩子一見就想抱起的「可愛」⋯⋯

我順手拿起一支木棍就往牠身上打！

這貓如此可愛，平時一定很多人疼，我卻沒人疼惜，真是人不如貓，一想到這點，我就不斷打牠發洩，籃球訓練出來的靈敏，使我十棍八中，那貓喵喵哀鳴，上跳下竄，最後又從窗口跳走了。

我看了看模型，幸好沒有弄花，我就沒有把這事放在心上。

晚上父親去了大勢力的任務，我練習運球，直至樓下上來拍門投訴，我才上床睡覺。

迷迷糊糊之中，我發現自己身處一個森林，花木茂盛，蟲鳴鳥叫，是發夢吧？

突然前面出現一隻白色老虎，其實我從小就會夢見老虎，不過這次這老虎比以前真實和威武得多，我不期然恐懼起來，拔足就奔，白色老虎不斷在後面追趕，嚇得我摔了一跤，那隻白虎撲在我身上，張開猙獰大嘴，我以為牠會咬下來。

牠卻口出人言：「x你老x，剛才一棍棍打得這麼過癮！」

我驚醒過來，全身濕透，一半是汗，一半不是。

（待續）

四靈之夜 23 鳳座

（朱雀，女，小學四年級）

「也許有一天，你會攀上鳳座，到時每一個決定更要思量多番，因為一個糊塗，或者帶私心的決定，就會傷害很多人。」

*****

「朱雀乃四靈之一，在天為日，在地為火，在獸為鳥首，在人為智才，入仕為文官謀臣，在野作商販財主。朱雀非鳳凰，兩者在神、形皆有異。」 --- 齊書，內宅秘筆

今天是我和祖母約定之日，我換上喜歡的粉紅套裝，盤起長髮，想了想，又配了磁石耳環，然後去了祖母的大宅。

女僕收起書房桌上的茶杯，氣味是花姨喝慣的茶，但我沒有詢問，因為我和祖母很快就直奔正題。

祖母談起我們齊家在本市的發展軌跡。

我們齊家是從別地而來，當時天下戰亂，人人自危，戶戶凋零，齊家就帶著財富來到本市避禍，憑著資金和多年努力，成為了現在本市排得上號的名門家族⋯⋯

至少我從小聽的版本是如此的。

祖母問我：「一個家族，在本市沒有人脈、沒有根基，是怎樣立足的？身攜大批財寶，不是更引人覬覦陷害嗎？」

我坦誠答道：「我幼時天真，以為我們齊家真是與別不同的天選家族，後來我就想通只不過是有運氣。」

「也對，也不對。」祖母輕笑道：「天選也好，運氣也好，不會是那種走在路上就撿到黃金的氣運。天人降生於世，必身具驚世才華，驕天傲人。」

祖母拿出一本書冊，翻了幾頁，展示一個墨水圖案，圖紋扭曲四散，形似火焰。

「這是你祖父繪的。」

祖母指導我用心觀看，以神感應，圖案活了起來，化作不同形狀和顏色，聚散離合，先是建作黃金宮殿，後是出現火鳥翔天，千雀俯首，萬僕跪迎，樓閣羽毛，清晰如觀掌之紋，遠近大小，莫不由心。

祖母合上書冊，我如實說出所見，她喜上眉梢，說我果真有「朱雀之力」。

「朱雀之力？」我隱隱覺得事不尋常，來到了人生之轉折，不禁拳頭輕握，掩蓋著手心冒汗。

「朱雀是火，是光，是智慧，也是財富，你爺爺認為在現今這個資本和熱兵器統治的世代，朱雀力能橫掃，就算其他三靈聯手，也非我們齊家之敵。」

其他三靈？我想起從書本看過的古代文化，其他三靈是指青龍、白虎、玄武？

祖母繼續道：「那是他的夢，我沒有這麼大志，只是覺得潛質不該棄廢，不過人生在你，抉擇亦然。你父親不求異能，專注把探商脈，最終財傾本市，手握八方，也不負齊家當主之位。」

「我⋯⋯」

祖母打斷道：「你初聞異事，必感緊張，不用倉促決定。」

我強辯道：「我沒有緊張。」

「你有的，你的手心滿是汗水。」祖母語重心長的說道：「也許有一天，你會攀上鳳座，到時每一個決定更要思量多番，因為一個糊塗，或者帶私心的決定，就會傷害很多人。」

我怔了一怔，點頭道：「我明白了。」

祖母道：「朱雀一脈如果誕生為女子，會歷經兩次脫胎換骨的『血之洗禮』，你回去後不妨認真思考今天的事，到時才作決定。」

「第一次是什麼時候？要很久嗎？」我不禁追問道。

「不久，快則數月，慢則兩年。」祖母柔聲道：「就是夜晴你初次月事來到之時。」

（待續）

四靈之夜 24 校長

（玄武，女，小學四年級）

貨車從本市環西北的天橋轉入一條私家道路，又行駛了十多分鐘，經過兩處保安檢查，來到了一個大宅院。

車上的花朵問道：「這宅院很大很大，非常大啊，這才是人住的，楚端，為什麼你家這麼小？」

我見前排的司機和搬運叔叔沒有留意，就輕聲答花朵：「房子太大，打掃很耗時間，這是原因一，而且大房子很昂貴，我和媽媽買不起啊，這是原因二。」

我又一如以往的祈禱，希望花朵的新主人會愛惜她們。

貨車停在花園旁邊，搬運叔叔把一盆盆花搬下車，我一邊幫忙傳送，一邊和大宅的僕人溝通，把花放在適合之處。

突然，我聽到噹噹鈴聲，轉身一看，見到一位穿著純白色旗袍的漂亮阿姨。

「這些花充滿活力啊！」

阿姨的聲音很好聽，身材也很窈窕。

「是的，因為我和媽媽都很用心栽種她們。」

「這些花不只充滿活力，內在也滿是靈氣。」阿姨看了我一眼，「就像你一樣。」

她軟綿綿的語氣令我臉紅，我應道：「謝謝。」

媽媽說倘若被人稱讚，就要說謝謝，無論是否明白對方所言，有時對方只是諷刺你，但當你真誠接受，也許對方下次就會真心讚賞。

我忍不住看了看阿姨手腕上響起鈴聲的手鍊。

阿姨笑著解釋道：「因為我的學生總說我神出鬼沒，嚇著他們，所以我就模仿貓和老鼠的故事，戴著響鈴手鍊，好讓他們知道我經過。」

原來阿姨是老師，好厲害，也很體貼。

我規規矩矩地鞠了一躬，準備收拾離去，卻聽到有大宅僕人嚷道：「這花枝折了。」

我們連忙過去一看，有一枝大花枝斷了，落在地上。

大宅僕人嚴厲地指控道：「一定是你們剛才搬運時弄斷了，麻煩你們帶走，明天換一盆同品種完好的過來。」

搬運叔叔抗議道：「喂，我們很小心，不是我們弄斷的。」

大宅僕人沉下了臉，和搬運叔叔吵了起來。

阿姨勸止雙方：「我看就是小事，路途長遠，折損也屬平常。」

僕人慌忙解釋道：「花小姐，因為這些花是晴小姐訂來送給老夫人的，所以我們不敢⋯⋯不敢⋯⋯」

這時，我聽到花音：「是的，小姐，剛才有一隻白貓潛進花園，是牠弄斷的。」

嘻嘻，我還沒問，她們就回答了，而且她們住進大宅院，好像也高貴起來，竟然稱呼我「小姐」。

我對眾人說道：「也許是貓做的，我剛才就見到一隻貓。」因為說了謊，我偷偷捏了自己手臂一下，以作懲罰。

僕人和搬運叔叔面面相覷。

阿姨提議道：「不若翻看保安鏡頭，雖然拍攝不到這邊，但是可以看到花園的外圍。」阿姨又看著我，大大的眼睛閃著怪怪的光芒。

僕人去了保安室，回來後帶歉意地說有一隻野貓翻過籬笆，可能真是牠弄斷的，僕人又有點疑惑，喃喃道：「這貓怎麼如此機伶，能進到這裏的？」

事情解決，我用手挖開泥土，把斷了的花枝葬在下面，相陪同伴。

噹噹聲響，阿姨走到我旁邊，彎下身子對我說：「那隻白貓真不愛惜花木啊。」

因為相距太近，我嗅到阿姨身上的香氣，心跳霍然加速，口中匆忙應道：「是啊！」

乘車離去時，我在想她怎會知道貓是白色的。

（待續）

四靈之夜 25 社會

（青龍，男，小學四年級）

『我小時候以為社會像兩個拳頭一樣，善惡兩極，壁壘分明，長大後發現社會更像是十個指頭，分黨立派，人事之間勾結糾纏，模糊不清。』

*****

千鱗武館。

我左手握拳，外旋後拉至腰，右手平胸推出，再五指成爪，向下破開。

這樣說可能很奇怪，但是我好像第一次感受到自己雙手一樣，以前我是心中有所想，手就會去做，習武之後我感覺到手是有生命的，如果我想雙手精準地執行我的想法，就要心、手合一。

「小晉，不錯，現在配合呼吸，感受開合動靜之間指尖的熱氣，引導這股熱氣緩緩從手掌、手腕、手臂、軀幹，沉進腰間丹田。」

指導我的是武館的夏師兄，他正在念大學，初習武的弟子多是由他帶引。

對打時則是趙牧策和我一組。

現在學了武術，我才真正體會到趙牧策的厲害，他擅長腿法，功夫比我好太多太多了，不過他會遷就我的能力，適當的攻守進退。

和一個比自己水平高很多的人對練，有一個好處，就是我可以全力發揮，不用怕誤傷他。他偶爾還會踢出一兩下精彩的腿法，加深我對武術的興趣。

休息時我問他，快到聖誕節，我要不要送禮物給各位師兄？

「不用吧，幾十個師兄弟。你剛入門時，全副心神都沉迷在武術中，我替你和他們打過招呼了。」

趙牧策對我很好，只是有一點很奇怪，就是他經常會提及關於龍的夢境。我說夢見過龍，但沒什麼大不了，因為小時候很喜歡一部和龍有關的動畫，可能留下了印象。

「可是你夢中的龍是通體帶電吧！」趙牧策道：「雷行天下的青龍，是正義的化身啊。」

我直接說他很怪異，他只是笑了笑。不過就算不計他救過我和妹妹，朋友之間也容許各自的私密吧。

*****

這天練完整套拳掌，輪到我負責收拾武館，夏師兄知道我還未熟悉地方，也留下來協助我。他問我為何學武，我說出和妹妹遇上的事，又好奇起來，反問他練武的理由。

夏師兄說當他漸漸長大，開始留意社會上的事情，發覺有一些比小說情節更要離奇，他起初以為專心讀書，吸收各種知識，就能讓他理解這個世界，後來發現還是不足夠。

他看著雙手，說道：「我小時候以為社會像兩個拳頭一樣，善惡兩極，壁壘分明，長大後發現社會更像是十個指頭，分黨立派，人事之間勾結糾纏，模糊不清。」

夏師兄說直至學習武術，他才從煩惱中脫離出來。

我猜道：「因為可以用功夫去對抗不滿的事？」

「不是，是武術修行中的專注，可以讓我思考得更深入。」夏師兄道：「小晉，力量能讓我們堅守道路，但智慧才可以令我們知道哪一條是正確之路。」

我和他把最後一塊毯子收好，夏師兄道：「你要用心練習我教你的東西，我以後可能會少些來。」

我驚訝道：「為什麼？」

夏師兄眼中閃過一絲光華，答道：「思考之後，就要實踐，我想當記者，已經申請了一個實習的位置。」

（待續）

四靈之夜 26 災劫

（白虎，男，小學四年級）

19-20，我的隊伍落後一分，我拍著球，感受和享受著戰鬥的節奏。

這是聖誕假期前最後的校內練習，教練讓我們分成兩組對賽。

這場打得異常艱辛，因為校隊裏面除了我之外，能力較高的幾個同學都在另一組，而且我的隊友因為不滿我少傳球，所以故意不支援我。

我在外圍遊走片刻，最後決定由底線突破，兩個對手立刻夾擊我，把我困在死角。通常情況下，當持球者被夾擊，就代表有隊友被放空，可以傳球出去，但我的隊友遠遠走開，我只能靠自己，一如我的人生。

倘若是三個月前的我，怕只能棄球認輸，但現在我高速交叉運球，雙腿在方寸之地靈活走動，左閃右突，最終衝破防守，走籃進球。

21-20，反勝。

同學都無話可說，而且臉上也不禁露出對我服氣的表情，連教練也讚道：「越劍鋒進步了許多，尤其是腳步走位方面。」

人總是崇拜強者的，與其做濫好人、大傻瓜，博取同情，乞求憐憫，不如狠狠地打服對方。

*****

回到家中，父親不在，貓也不在。

我吃過晚飯，靜心沉思片刻，又活動了一下手腳，然後懷著興奮和恐懼的心情進入夢鄉。

我又來到了森林，烈日溫風，草木依舊，我不禁深深呼吸著城市沒有的清新空氣。

白虎出現在前方遠處，虎目圓瞪，虎尾輕擺，軀體隱藏著巨大的爆發力。自從那次之後，我每隔幾天就會在夢中和牠相遇，一隻會說話（粗話）的老虎。

「x街仔，這次抓到你，我要把你咬成碎片！」

牠總是追趕我，速度卻時快時緩，如野狼逐兔，頑貓戲鼠。倘若我被抓到咬傷，就會劇痛驚醒，但只要我能逃開一段時間，就可以脫出夢境。

我踏木跨欄，發足狂奔，空氣從口鼻進入肺部，如涼液透體，運轉全身，最後下沉膝腿，鼓足力氣。我好像第一次感受到自己雙腳，腳不再是我的「移動道具」，而是本身就有生命，踩在地上，會自行感知、判斷，並作出反應動作，和我心中所想的戰術相互配合。

這裏的自然環境，對鍛鍊一定有幫助，我這樣想到。

不過，我能成長得這麼快，我覺得最主要還是因為心態。

常人遇上不幸的事，會前思後想，質問為何是我，世間有否公道等等。但我以「壞人」自居，碰上逆境和災劫，我會跳過沒意義的是非善惡思考，直接探求最高效的解決方法。

這也許就是奸邪成功的秘訣！

也是魔高一丈的理由！

（待續）

四靈之夜 27 大事

（朱雀，女，小學四年級）

數年前，有一次幾個同學相約我去逛街。

我們去拍了卡通貼紙，購了一些小飾物，又去了甜品屋吃雪糕。

分別時，我問做這些有什麼用，對自身沒有半點「經濟效益」，不如多閱讀參考書，父母會更歡喜，對各自的前途也有幫助。

之後，我就很少參與聚會了⋯⋯

還是，其實是她們沒有再邀請我呢⋯⋯

*****

聖誕節，我穿上母親送的小紅鞋，來到她的家。

因為我住在父親旁邊（是的，我已經有自己獨立的別墅和僕人），所以聖誕節我都會去探望母親。

母親二十歲雙學位畢業，二十二歲碩士畢業，然後就嫁進齊家，兩年後誕下我，四年後離婚。

她現在才三十多，再加上休閒無爭的起居生活，所以仍然處於美麗的巔峰。和我被家族刻意保護和隱藏起來不同，母親經常出現在時尚雜誌的照片和訪問當中，除了因為她的美貌和潮流觸覺，當然亦因為她是傳媒大亨姬仲敬的女兒。

我和母親交換了聖誕禮物，她又為我預習了高中的學習內容，還準備了幾份機密的商業分析報告，最後和我談論了朱雀之力。

朱雀的秘密是當年姬家嫁女要求的聘禮之一。

母親為我盤算道：「雖然你祖母容許你自由選擇，但現今社會規則就是『贏家全取』，若果你修練朱雀異能，齊家家主之位也自然落在你身上，這樣的結果堪稱完美，就是怕你太累。」

「沒問題的，晴晴做事，多多益善嘛！」我眨了眨和母親一樣的嫵媚鳳目。

「對呀，我女兒是最了不起的。」母親又嘆了一口氣：「媽媽很愛你，所以如果你是男孩子就好了。」

我笑道：「媽媽也是喜歡兒子多於女兒嗎？」

「不是呀，只是你如天際鳳仙，何家男子能配得起你？」

「不結婚就永遠陪著媽媽吧，我再長大一點，就可以扮你妹妹了。」

*****

離去時，駕車的荊叔看了看後鏡，驚呼起來：「小姐，怎麼哭了？」

「不是，沙吹進眼睛了。」

我按掣關上窗戶，把前後座的間隔也蓋上了。

淚水一滴滴流下來，我也不知道何以會哭。

也許我不喜歡當「工具」的感覺，就算這件工具完美無缺，受盡讚譽。

我不是為了完成什麼大事才誕生於世，我會五種語言和微積分，懂得看財務報表，能隨口答出每一區的房價，但我其實也只是一個九歲的孩子。

我記得小時候母親會和我說故事，雖然都是一些不合邏輯、幼稚、無聊的童話，但那時卻是我覺得最幸福的親子時光。

（待續）

四靈之夜 28 小事

（玄武，女，小學四年級）

『事情越小，計算就越少，笑容就更顯真誠。』

聖誕節。

荊日朗和荊雨微補習完畢，在商場走著。

有一個聖誕老人在中庭派大禮包，附近也有幾個矮小的卡通人偶，在派小禮物。

荊雨微想拿大禮包，荊日朗卻定定的看著其中一個卡通人偶。

「哥哥，我想要大份的。」

荊日朗卻沒有回答。

卡通人偶送了小禮物給兩人，還親切的擁抱了兩人一下。

荊雨微看了看遠處，見大禮包已經派清，沒好氣的道：「哥哥，可以走了吧？」

荊日朗卻還是目不轉睛的看著卡通人偶，然後開口問道：「你是楚端姐姐嗎？」

*****

「好熱啊！」我抹去臉上濃濃的化妝，雖然商場冷氣很強，但這些裝扮包得太密實了。

荊雨微問道：「楚端姐姐，你是在兼職？」

「是啊。」

荊日朗問道：「那我們會礙著姐姐你工作嗎？」

「不會啊，下午不用了，因為孩童工作時長有限制的。」我又問道：「你們呢？」

荊雨微答道：「我們剛補習完，因為爸爸今天要上班，工人姐姐要打掃屋子，所以就讓我們自己玩一會，不過不能分開，也不可離開商場。」

我提議道：「我就在這裏工作，難得相遇，不如我帶你們逛一逛。」

我先回去花店，和媽媽說一聲，然後帶著日朗和雨微去了玩具店，接著又去了書局。

原來他們是雙胞胎，都在讀三年級，我就以「學姐」的身份，和他們看練習冊，不過有一些題目我也不懂，好難為情，臉紅了！日朗也看呆了。

之後我請他們去甜品屋，當是聖誕禮物。芒果脆脆好甜好爽，不過吃完我叫他們多喝水，避免蛀牙。

雨微又讓我試用她的手機，手機功能好多，她還教我打符號表情。

黃昏時工人姐姐來接他們，他們說以後會去花店找我。

*****

今天做的都是小事，我卻很滿足。

二千多年前，一個嬰兒在馬睡覺的地方出生，救贖了世界和帶給我們兩天公眾假期，相比起來，我活了快十年，卻一事無成。

飾物店嬸嬸說我成不了大事，注定一世倒霉。

媽媽卻說生活就是柴米油鹽，細細碎碎，我幫她做家務、打理花店、順手幫飾物店嬸嬸抹玻璃等等，這些都是小事，也是很「重要」的事。

人生這座漂亮的城堡，就是由無數瑣碎俗事堆砌而成的。沒有片瓦方磚，哪來宏偉巨城？

媽媽說每天和我一起經歷這些小事，就是最大的幸福。

「媽媽，我也是 o^‿^o」

（待續）

四靈之夜 29 犯下大罪

（青龍，男，小學四年級）

『孩童低頭認字，成人折腰求財，忙忙碌碌了一整年，此刻抽出時間，家族聚首，享受歡笑，年來年去，人聚人散，這就是生活。』

*****

農曆新年，我們一家四口去參與親戚的聚會。

「哥哥，你覺得我可愛嗎？」妹妹玩著小辮子問道。

「你是全世界最可愛的女孩子，滿意了？」

「是啊，很多姑姑姨姨也是這樣說，所以每年都會偷偷多塞幾封利是給我。」妹妹煞有介事地說道。

「是這樣嗎？」

妹妹認真地點點頭，「但是，我覺得很對不起哥哥，畢竟哥哥你經常照顧我，所以今年不如我們的利是混合起來再平分。」

我故作驚訝：「那我不是佔了你便宜？」

「我不在乎，哥哥對我這麼好，還為了保護我去學武術。」

我嘆了一口氣，「既然你說到這份上，就按你的意思吧。」

其實每年聚會她都是走了去玩，反而我規規矩矩地逐一向長輩拜年，利是一定比她多。不過，可以讓她歡喜，我又有什麼所謂？換個角度，她又何嘗不是在逗我開心？

*****

到了會所，見到很多親戚，大家互探近況，每年都是問同樣的問題，無聊當中卻隱含著一絲關懷。

孩童低頭認字，成人折腰求財，忙忙碌碌了一整年，此刻抽出時間，家族聚首，享受歡笑，年來年去，人聚人散，這就是生活。為了守護這種天倫之暖，我願意付出一切。

爸爸媽媽和其他親戚打招呼，我和妹妹先去座位，我突然覺得腳下一滯，舉足一看，鞋底竟然黏著香口膠。

對面一個男孩呱呱怪笑，我就問道：「浩北，是你吐的嗎？」

男孩應道：「是啊，想吐就吐了，又不在你家。聽說表哥學武功了，扮大俠呀？」

浩北雖然比我小幾個月，卻已經長得和初中生一樣高壯，亦是同輩當中的「小霸王」。

他自豪地說道：「我不用學呆板的武技，因為我天生神力。」

我一邊接過妹妹的紙巾抹掉香口膠，一邊說道：「天生神力很好呀，但是香口膠別吐到地上了。」

我轉身走開，他卻擋在前面，「不如我們掰手腕，比力氣，誰輸了就吞了那團香口膠。」

我不理會他，他一手推過來，這一刻，我練習了數月的武術發揮作用，我待他快碰到我時才側身避開，五指合攏，在他腰間輕輕一拍，他整個人跌坐在沙發上。

他露出震驚的表情，妹妹在旁邊拍手，更是刺激了他。他站了起身，就想衝向我。

「沒有規矩！」一把聲音喝道，浩北一聽這聲音，身子就縮作一團。

一個滿身紋身的男子大步流星走了出來，他是浩北的父親，也就是我的舅舅，他罵道：「長幼有先，優劣有序，你表哥年紀比你大，學習又比你好，節慶相遇，你不好好向他請教，還動手舞腳，你這麼喜歡打，我幫你開年怎樣！」浩北嚇得眼眶一紅。

爸爸和媽媽也走了過來，媽媽勸著舅舅，「哥哥，孩子他們就是玩鬧著的，你快生日，別動氣。」

舅舅對兒子喝道：「還不快和表哥道歉。」

浩北應了一聲：「對不起，之晉表哥。」

妹妹親熱地拉著舅舅，我見到從小愛惜我們的舅舅，也不禁露出笑容。

爸爸卻沉下了臉，始終沒有作聲。

*****

晚上回到家中，媽媽做飯，我和妹妹「平分」利是。妹妹說她的利是數目雖然較少，但裏面的銀碼都很大。

拆開一封「魏」字的利是，竟然真的有五張千元鈔票，連妹妹也嚇了一跳。

爸爸在旁邊看到，開口道：「之晉、月盈，我知道你們親近舅舅，但他有些行為是不對的，你們千萬不能模仿學習。」

妹妹問道：「因為舅舅坐過監？可是爸爸你說舅舅出身清貧，少年時就要照顧媽媽和其他家人，所以才一時失足的。」

爸爸嘆道：「你們舅舅以前確實犯了一些小錯，雖然不對，卻不是大罪，但近年他卻犯下了大錯。」

我問道：「是什麼？」

「之前選舉期間，他為一些人，做了一些嚴重損害社會的事情。」爸爸有點氣惱，說罷就走開了。

妹妹看了我一眼，輕聲道：「哥哥，我小時候病了，發著燒說掛念舅舅，他那時被通緝還來看我，結果又被抓了去坐牢，舅舅對我們是真的好啊。」

「是呀。」我看著自己雙手，想起夏師兄的話。

（待續）

四靈之夜 30 男兒風光

（白虎，男，小學四年級）

『魏老大把一個厚厚的白信封遞給老人院院長，院長含笑接過，放進抽屜，又從抽屜拿出一疊文件，上面記錄著院友的個人資料。』

*****

農曆新年假期。

我盤膝坐在床上，感受著「氣」在雙腿流動，無論打坐多久，雙腿也不會麻痹，真是有趣。

老爸推開房門就進來，嚷道：「阿仔，換衫，今晚帶你去吃一頓好的。」

我舉起某一隻手指，毫不客氣的回道：「就憑你？」

老爸重重敲了我的頭一下，叫道：「看不起你爸？我以前是關公碰上周公，懷才不遇，現在跟著貴人，出人頭地了。」

我見他信心滿滿的樣子，就想不妨跟去看看，如果他只是自吹自擂，最終卻被人橫掃出門，我也能幸災樂禍一番。

*****

來到一間酒樓，門口掛著大大的「魏府壽宴」四字，周圍都是聲浪沖天的大漢，我聽著大家交談，才知道原來是那個魏老大的壽辰。

老爸說不上混得很好，但算是勢力中的直系，所以我們也被安排坐在內圍，他滿臉春風，鼻孔朝天，好像生日的是他一樣。

那些乜鬼叔伯不斷摸我的頭，我很想一把扭斷他們的手，可是他們接著說：「這孩子又高又俊，老越，真是你親生的？」還猥瑣怪笑起來，看到老爸黑著臉，我也不禁一陣快意。

晚宴開始，魏老大走到台上說了一番話，都是些出身貧賤，全靠兄弟支持，以後刀劍同闖，富貴共享之類。他滿身紋身，體格也很高大，但不算出眾啊。

之後有舞龍舞獅表演，食物也陸續上桌，肉多菜少，還是挺好吃的。

我吃飽之後，拿桌布一抹嘴就離座，也不理什麼規矩，四處問長問短，又故意向酒樓經理投訴有人吸煙，怎麼不管管，結果被他追著罵，幸好他踩到了香口膠，我才甩開他。

本市的幾家有錢人，例如秦、齊、燕、金，都有送壽禮來。

老爸看到齊家的禮物，呸了一聲，說道：「如果我有魏老大的威勢，你老母就不會跟人跑了。」

我心想你整天抱怨，一時說如果不是鬥氣辭職，現在至少是個部門經理，一時又說沒有趁低價買樓，現在連租也快交不起。你就慢慢怨天怨地，我的人生一定不會像你這樣失敗。

過了一會，人聲沸騰起來，一群衣著光鮮的人步進，我定睛一看，認出了中間兩個是電視上見過的議員。

魏老大呵呵一笑，掃下衣袖，在眾小弟陪伴下走出迎接。

他的身影突然變得無比高大，我心中湧起一股熱血，男人就該有這般成就。

（待續）

四靈之夜 31 折翼鳳凰

（朱雀，女，小學四年級）

『新年，父親會在書房和大廳見客人，有些客人去年只能到大廳，今年卻能進書房，當然相反的亦有不少。』

*****

「爸爸會碰，媽媽會碰，妹妹會碰，哥哥不會碰，但表哥會碰。（猜一身體部位）」

我不自覺咬了咬自己的嘴唇，又看了看旁邊畫著的「奇怪圖案」，這種燈謎是燕家的四女兒出的吧。

我頑皮心起，也寫下一個燈謎：「東西相異，排名相同（猜一動物）」

今天是元宵節，父親在花園舉辦了燈會，招待良朋佳友。四處放滿了花燈，讓人任意添上燈謎，有廚子在烹調食物，也有各種技藝表演。

佩姨在奔跑幫忙著，倒像個女僕一樣。其實她容貌娟美，性格也很溫柔，雖然只是沒有名份的情婦，但她可以做得大方一點，至少不該失禮父親。我到現在也不理解，為何父親會帶這種程度的女人回家。

百花樹下，千鳥亭前，溫婉的燕家長女在男求女哄下，取來古琴「銀瓶吐霧」為大家鳴奏，據說這琴是岳飛的孤女岳銀瓶所遺，千金不易。

一曲完畢，眾人情思並起，良久沒有作聲，花姨最先清醒過來，抬起頭剛好見到了我，舉手欲喚，旁邊燕家的三女兒連忙親熱地抱著她的手，說道：「花姨，我最近在比較顏真卿和柳公權的字，顏堅柳健，哪一款更適合我？下次我給你看看我的臨寫好不好？」

燕家長女看在眼裏，對我歉意一笑，我不以為然的走開了。

門外停滿了名貴房車。

從年初一開始，就有很多人來向父親拜年。

有些客人帶來了一整箱的珠寶，有些客人則帶來了政府內部的一句訊息，父親說後者比前者珍貴得多。他會在書房和大廳見客人，有人去年只能到大廳，今年卻能進書房，當然相反的亦有不少。

我看著燈光幻彩，突然生出一個幻覺，也許有一天，我們齊家也會衰落敗亡。

燕家的三女兒曾經拉住了我：「大人都說你是朱雀命格，有沒有聽過『落難的鳳凰不如雞』？」她眼睛帶著惡意，「或者，是像雞一樣。」

我回過神來，眼看四面八方，花燈生光，火爐發熱，我卻感到一陣深深的陰冷。

（待續）

四靈之夜 32 魔法女孩

（玄武，女，小學四年級）

『有幾個大學生做了一些事，然後官員、議員、警察、校長、老師，很多很多人都出來說了一些話，let me 什麼 in English這樣的。』

*****

情人節，海濱。

「先生，小姐，這些花不但漂亮，而且充滿靈氣，值得擁有一個好主人。」

同行競爭的賣花者也看不過眼，對我說道：「妹妹，你這樣賣不出去的，你要讚女生漂亮，或者誇男生愛他女朋友。」

「可是我想他們愛護這些花。」

賣花者搖頭嘆氣，沒有再理我。

這時，我看到文化中心外有一對男女在說話，然後男子走了。

女子形單影隻的站在陰影下，我確定自己沒有認錯，就走了過去，踮起腳尖，雙手遞上鮮花，「阿姨，這枝花送給你。」

「是你啊。」女子微笑道：「每次見到你，都是和花在一起呢。」

女子就是在大宅院見過的阿姨，她今天沒有戴響鈴手鍊，也沒有穿旗袍，而是換上毛衣長裙，衣裳美，人更美。

阿姨笑道：「你是看到我的男伴走了，所以才送花給我吧。」

我傻笑著。飾品店的嬸嬸讚我（罵我）會用傻笑掩飾事情，但花朵一致同意我的傻氣是純天然的。

「謝謝你的花，嗯，這樣吧，我請你吃飯，反正原本就訂了桌子⋯⋯」阿姨又搖了搖頭，「是我唐突了，你怎可能跟不熟悉的人走。」

我想了一下，說道：「不，媽媽說如果是花校長就沒問題。」

*****

我看了看菜牌，輕聲道：「阿姨，這裏串錯字。」

「那是法文。」

原來法文可以串錯字，為什麼默書不是用法文？

我垂下了頭，默默的吃著阿姨幫我點的奇怪東西。

阿姨開口道：「你很想問我事情吧？」

我抬起頭，碰敲側擊說道：「剛才那個男人很高大。」

「嗯，他是一間中學的籃球教練。」

「你和他分⋯⋯分別了？」我選擇著用詞。

「不算是吧，他追求了我一段時間，我答應和他約會，可是還是不能堅持下去啊。他是很好的，但我總覺得我這裏有一些東西空了。」阿姨用她秀氣的手指圈了圈自己胸口。

我用力點頭。

阿姨輕笑道：「點頭什麼，你懂嗎？」

「我懂的，我看過愛情故事。」

「例如呢？」

「有一部愛情電影，關於交通意外的。」

「交通意外？」

「船撞上了冰山。」

阿姨又笑了。在節日讓人歡笑，我是個好孩子呀。

阿姨問道：「剛才你說你媽媽談起過我？」

「我在新聞認出了你，告訴了媽媽和你相遇的事，媽媽說你是花寧止中學的校長，如果以後有機會再碰上，要多向你請教。」

「新聞啊⋯⋯」阿姨眼中閃過一絲哀傷和遺憾，她又問道：「你知道發生什麼事情嗎？」

我一臉凝重的說道：「有幾個大學生做了一些事，然後官員、議員、警察、校長、老師，很多很多人都出來說了一些話，let me 什麼 in English這樣的。」

阿姨苦笑道：「你其實什麼也不知道，難得你還帶表情。」

「因為你們在電視上都是這個樣子的。」

「你媽媽沒有解釋給你聽發生什麼事？」

我搖頭道：「媽媽說那些事不是我們小市民懂的，留給上面的大人物處理就可以了。」

「這樣啊。」阿姨露出思索的表情，眼波忽明忽暗，不知道在想什麼。她的眼睛真好看，眼睫毛也是，又黑又亮，好想對著吹一口氣⋯⋯

吃甜品時，阿姨分了一半蛋糕給我，說道：「我早幾天看到一個燈謎，讓你猜一猜好不好？謎面是：東西相異，排名相同，猜一種動物。」

我回憶了一下，答道：「是牛。」

阿姨問道：「你怎會猜到的？」

「花朵告訴我的，她們說見到一個噴火的小妹妹寫的。」我補充了一句：「在夢中說的。」

阿姨柔聲道：「朱雀之火能焚燒草木，朱雀之光卻能栽種花樹，我很期待你和她的相遇。」

「她？」

「或許這世界需要的不是英雄，」阿姨點了一點我的鼻子，「這世界需要的是兩個如夢似幻的魔法女孩。」

（待續）

四靈之夜 33 記錄與行動

（青龍，男，小學四年級）

『我們會知道哪一條路是正確的，當我們親身經歷，」趙同學詭異地笑了，「並且承受後果時就會知道，不過那時已經⋯⋯』

*****

龍棍四訣：「雲、雨、電、雷」。

雲白而能遮日月，雨小亦可聚江河，
電閃不過是一瞬，雷鳴卻落得無妄。

修習了基本的拳擊掌推後，我就升階學習「雲龍長棍」，教導我的是商師兄，一來是因為他精於刀兵器械，二來是因為原本指導我的夏師兄近期很少回武館，偶爾經過，也只可稍坐閒聊，關懷冷暖幾句。

夏師兄當了實習記者，也有參與採訪「那件事」，妹妹問我為什麼會這樣，我想了半天，卻不知道該怎樣解釋給她聽，或許，是我自己也不明白⋯⋯

說回武術，我的棍藝進展一般，運轉不順，突刺也不如意，商師兄說無關資質，而是心態的問題。

商師兄是本門二師兄，和夏師兄同齡同校，趙牧策說過兩位師兄武功不相伯仲，大約可以打十個他，而且還要先讓他三腳。

我虛心請教商師兄「心態」是指什麼？他說我和夏師兄性子相近，一加一變成了二，我從夏師兄身上學習了「防守」。

「總是防守不行啊，雙方原本都是一百，你防守得很好，只降到九十九，但敵人還是一百，你就是輸了。手執武器，刀鋒向前，就是要進攻，哪怕自己受損兩成，只要對方折損五成，你就是勝利一方。」商師兄又冷冷道：「你若沒有進擊傷敵的覺悟，就算你是天降青龍，也不能成為救世主。」

*****

離開武館的時候，我和趙牧策說起這事。

他說道：「你知道嗎？商師兄和夏師兄曾經吵架。」

我有點驚訝，因為我心中兩位師兄都是很好的人。

趙牧策補充道：「其實不算吵架，只是爭辯，君子和而不同嘛。商師兄說夏師兄當記者是走錯了路，只是記錄並不足夠，而是該有實際的行動。」

我想了想，說道：「商師兄錯了。」

趙牧策指著我，誇張地叫道：「啊！你說指導師兄不對！」

我緊張道：「我不是這個意思。」我整理了一下思路，正經解釋道：「我不是說商師兄價值觀錯誤，而是邏輯有疏漏不足之處，因為我覺得記錄也是一種『行動』，而且是力量非常強大的行動。」

（待續）

四靈之夜 34 社會與森林

（白虎，男，小學四年級）

『權貴勾結，暴力縱橫，善愚弱者只會遭受凌辱，甚至延禍子孫，永世為奴。』

貓喝著牛奶。

一舔一飲，自有天定。

不知道是否日夜相見，貓的毛色更覺雪白，就算奶汁濺在其上，也不顯眼著跡。

牛奶是我買的，用的是白翼籃球基金的贊助禮卷。說來有趣，那個基金好像知道我的情況一樣，極少獎勵現錢，所以老爸才不能搶了去賭。

我觀察著貓，突然提手下擊，快碰到牠時才停下，貓沒有絲毫反應，仍然專注喝奶。

「一舔一飲，自有其樂。」我喃喃說道。

*****

深夜，夢中，森林。

白虎名副其實的虎軀一震，打了一個大大的呵欠，問道：「你白天想打我？」

我眼神不變，心中卻是一動。

白虎打斷我的思路，「若想施襲，儘管出手，反正那隻貓只是我的載體分身，當我尋到了你，牠的存在意義就不大了。」白虎又笑道：「何況，你是喜歡我的吧。」

我故意嘿嘿兩聲，冷笑道：「我喜歡你？你瘋了吧？」

「你喜歡我能助你開鋒變強，譬如你的氣一直提不往上半身，你是期待著我導引你的吧？」

我坦白道：「我從圖書館偷了一本關於中醫的書，知道我的氣通不過的位置叫『丹田』。」我話鋒一轉，「不如你直接一點，說出為何助我，又要我做什麼，總好過我亂猜亂想。唉，其實你教給我的東西很有用，也很適合我，我籃球進步多了，所以是要謝謝你的。」我一硬一軟地說道。

白虎訝道：「你比以前更追求實在，也懂得用不同的手段。」

我有點興奮地分享道：「人總要成長的，我最近見識到一個壞事做盡，但八面威風的人，我會用他的手段，達到甚至超越他的位置，然後⋯⋯」

「然後怎樣？」

「然後把他踏在腳底，狠狠踩碎。」

白虎問道：「當你日後強壯於我，亦會如此待我？」

我想起往昔撕身裂體之痛，不禁直認道：「一定會！」說罷運勁於腿，準備今夜的逃奔。

白虎不以為然的輕笑起來。

我奇道：「我以為你會很憤怒。」

「弱者割肉，強者吞食，本乃森林之道。」

我嘆道：「可惜現代社會不是森林，我籃球打遍校隊，卻不得人心。」

「x街仔，那是你虎功未圓，威勢未成。」白虎雙目凶光一閃，繼續道：「現代社會不是森林，在森林中，猛獸只會咬殺你，吞吃你，但在現代社會，權貴勾結，暴力縱橫，善愚弱者只會遭受凌辱，甚至延禍子孫，永世為奴。問題是，你想在上面千秋萬代，還是在下面萬劫不復？」

（待續）

四靈之夜 35 家庭與衝突

（朱雀，女，小學四年級）

『齊家若留，終有一天會被推上刀尖火口；齊家若走，則萬萬戶失了生計。』

*****

水鏡上光粉閃閃，色分赤黃靛，勢有浮沉聚，水婆婆十指輕搖，像拉線一樣操控著光粉。
我有意記憶著光粉組合成的符號和圖案。
水婆婆以她嘶啞的聲音說出結果：「本年年末。」
我確認道：「本年年末我的第一次月事就會來？」
「是的。」水婆婆臉上微現硃砂之色，「我學道五十，還是首次預測這種事。」
我撒嬌道：「婆婆，請為我預測第二次『血之洗禮』的時間。」
水婆婆掩嘴笑道：「那個就不用了。」
「為什麼？第二次『血之洗禮』究竟是什麼？」
「那是一件『有趣、喜悅、自豪、惋惜』的事。」
我感到迷惘，水婆婆這時咳嗽起來，我連忙遞上茶水。
水婆婆是我們齊家的首席方術士，不過她近年染病靜養，已經很少出手施術。這次我來深居探望，就是請她為我預測第一次月事的來臨日子。為了這事，連花姨邀請我去花寧止中學的復活節活動，我也推卻了。
我瞥到桌上報刊，輕輕嘆了一口氣，問道：「之後會怎樣？」
「什麼之後？啊，小姐是說新聞啊。」水婆婆問道：「你是心懷本市，還是緊張齊家？」
「兩者有分別嗎？我們的投資都在這裏啊。」
「世局無定，人性有慾，倘若有一天，你是齊家家主，只能拯救其中一方，你會如何選擇呢？」
「我會做正確的事。」
水婆婆圖窮匕見，「什麼是正確的事？」
我嬌俏一笑，「其實我也不知道。」
「或許沒有人知道啊。」水婆婆感概地說道。
道別時，我讓荊叔從車中取出攜來的禮物
水婆婆歡喜接過，「這是純羽貞玉造的水瓶啊，正適合我孫女。」
「她何時會回來本市？」
「暫時不行啊，她還要在山上修行一段日子。為了培養你們這些孩子，付出了很大的代價呢。」水婆婆眼中閃過一絲歉疚。
我心想是指金錢嗎？我們齊家最不缺就是錢啊。
兩年後，我終於知道「巨大的代價」是什麼，然後，我又用了一生來償還。

（待續）

四靈之夜 36 孝順與犧牲

（玄武，女，小學四年級）

以前我和媽媽住在陰濕骯髒的小閣樓，夏天時會有昆蟲和蜘蛛(註1)爬到身上，再加上我身子不健，所以總是不能安睡，媽媽為了照顧我，就會在床邊候著，徹夜不眠。
（註1:常識科老師說蜘蛛有八隻腳，不是昆蟲）

*****

最近身子越來越累，走路輕飄飄的，可能是用得太多靈氣了。
媽媽問我是不是學習壓力太大，她說雖然明年五年級很重要，但升中的事盡力就可以，只要用心聽課溫習，上哪一所中學都是一樣的，媽媽又怪自己沒空教我。
我振作精神，說沒有問題的，還說媽媽也辛勞了一整天，硬推她先回家休息。
我負責收拾店鋪，把東西擺放妥當，突然覺得雙腿乏力，連忙鎖上店門，走了幾步回到後室，就眼前一花，失去意識了。
過了一會，聽到「楚端」、「楚端」的叫聲。
我醒了過來，發覺自己躺在地上，一看時間，已經是午夜十二時，媽媽應該是回到家就累得睡著了，不然會回來尋我的。
花朵變成了蒼老的聲音：「楚端，你可好乎？」
「還可以。」我說道：「我要回家了。」
「你靈氣透支，不妨靜休稍息。」
我也覺得提不起力氣，於是就坐了下來。
「楚端，我有一個故事，你且耐心聽聽。」
吓？我頭好暈，沒心思聽故事啊，但我不懂得拒絕人（or 花），所以還是規規矩矩地應了一聲是。
「四靈之中，玄武最善，下場卻多是最惡。前一代的玄武活在戰爭亂世，她身兼『蝶蛹』『蜂螫』兩技，後又習得神通大能『龜息綿綿功』，卻為了保護百姓，孤身而出，最終被背叛送敵，以死殉節亦不能。上一代的玄武也是一位好姑娘，春風掛鈴，慈愛化雨，卻因善心輕信而中暗算，靈體被封印，記憶被抹掉，還害得青龍武館被『逆靈蛇子』鳩佔。」
很多詞語也不明白，但感覺是悲傷的故事呀。
花朵說：「天地混沌未分，善惡凌亂不清，有時善行未必會帶來善果。」
最後那句我終於聽得懂，但和媽媽教的不同啊。
花朵問道：「你可是每天釋出靈氣，治療母親病體？」
「是啊。」
「哪怕自己身體折損？」
「她是我媽媽啊，懷胎十月，養育十年，我報答她是理所當然的。」
花朵聲音變大：「你錯了，犧牲未必就是好，捨身更可以是不義。你若真的孝順母親，就該茁壯成長，照料她的虛弱暮年，你滿腦子只是奉獻之道，她也不懂教你衡量取捨。」
我聽花朵說媽媽的不是，胸口如被巨石重壓，氣促說道：「不是這樣的，媽媽是最好的，她以前為了照顧我，整夜跪在床邊，還壓傷了膝蓋。」
「楚端，你和母親就像兩條互餵尾巴的小蛇，她生你下來，卻沒有盡⋯⋯」
我生氣道：「不准說媽媽不好，我以後不要和你們說話！」
一陣風從我身上狂湧而出，花朵的氣息微微一僵，然後倒捲而回，消散無蹤。

（待續）

四靈之夜 37 君子長戚戚

（青龍，男，小學四年級）

『醒了的人擔驚受怕，睡著的人還能做個安樂好夢。已經不得好活，不得好死，至少讓我得個好眠，別叫醒我。』 --- 過山師父

我很少談千鱗武館的師父，因為我也很少見到他。
入門拜師的時候是見過一次的，師父頭髮蓬鬆，鬍子凌亂，我連他的容貌也看不清，只留意到他身材高壯健碩，聲線也很年輕。
師父的名字有點怪，叫「過山」。
「只要聯想『過山車』，就會記得我的名字了。」師父懶洋洋地說道。
我不禁噗嗤一笑，師父也沒有怪責我。
之後我就跟著夏師兄學拳掌內氣，跟商師兄學槍棍外技，甚至趙牧策也指導了我一些習練之法，師父卻不多接觸，偶爾館內碰見，都是閒談數言。
師父不是那種給人威嚴壓迫的人，我尊敬夏師兄，有一點點懼怕商師兄，和師父相比，他們兩個更像我的長輩導師。
轉眼到了暑假，我已經習武大半年，自己也感覺得到，身體像火一樣充滿爆發力量，精神卻似水一般沉靜安詳。生活中倒沒有再遇上要動手的險事，妹妹說「哥哥無用武之地」，她覺得很遺憾，我卻覺得是幸福。

*****

這天妹妹和趙牧策去了觀看慶祝活動之一的足球比賽，我則留在武館練習。
炎炎夏日照在身上，點點汗水滴滴流出，我看著身上的水珠，突然對雲龍長棍的「雨」字訣多了幾分領悟。棍影轉動之間，內息不斷累積，初始薄如煙絲，漸漸厚成雲霧，內氣外棍最終合而為一，反覆吞吐，化作漫天點擊。
「雲飽則雨降，氣足則槍揮，從前不是不攻，而是氣力未滿，不足以進，這道理你要記著了。」原來師父不知何時來了。
我連忙收棍施禮，看到他手上捧著一堆書紙。
「讓太陽曬一曬，不然長蟲了。」
我抹乾身上汗水，幫師父把東西從房中搬到練武場。
師父說道：「武館在村外，商場的人總笑我們位置偏僻，現在他們季季裝修，月月加租，看看是誰笑誰了。」師父又笑咪咪的看著我，「你一定在想，這個師父性子詼諧荒誕，怎麼教出夏師兄和商師兄這樣認真的人？」
我確實是這樣想，師父連這也知道，也許他會讀心術呢。（我當然是說笑，至少那時是的⋯⋯）
師父說道：「認真正直之人，遇上奸惡勢大，就恨無恥者眾，又憂家園失陷，到同行者多，則怕來自敵間，奮勇、退讓者互相指責，卻是怕自身不嚴，誤了大事，整天想東想西，患得患失，這就叫『君子長戚戚』。」
「好像是『君子坦蕩蕩，小人長戚戚』。」我忍不住說道。
師父眨了眨眼，「真的嗎？醒了的人擔驚受怕，睡著的人說不定還能做個安樂好夢。」
我一邊思考師父所言，一邊攤開東西，發現一些剪報，是十多年前「那件大事」。
「師父也喜歡記錄？像夏師兄一樣。」
「不只旁觀記錄，我也有參與其中。」
我衝口道：「原來師父這麼熱血。」

*****

（過山，男）

天日降下，黑暗再次籠罩大地，我叫「青龍」早點回家，有時間就做暑期功課，別留到最後才趕工。
他是一個純良的好孩子，長大後大概會被女人無情玩弄吧。
我敲了敲桌子，練武場的東西被風捲起，按序排隊回到房中。
幾年前，趙牧策那小鬼依著模糊夢境尋到此間（雖然已經不是叫「青龍武館」）。我展示異能，又為他解惑，坦白說出他是青龍一脈的從龍之臣，倘若日後得遇龍主，「能力」會提升得更快。他孩童天性，嫌上學讀書沉悶呆板，從心底喜歡這些奇異之事。
一張報紙在我面前掠過，我伸手取下，內容是十多年前，教育世家花家的人因為「那件事」，辭去了包括教育局長在內的所有公職，旁邊還有篇幅介紹花家其他成員。
「之晉徒弟，我從來都不是熱血那邊，你看錯我了⋯⋯」我以手指描繪著相片中花家一個清麗少女，「她也是。」

（待續）

自推一下
順便推下721

四靈之夜 38 小人坦蕩蕩

（白虎，男，小學四年級）

「拿一張看看，拿一張看看。」
有人在街上派傳單，我以為是外賣優惠卷就搶了三張，一看原來是政治宣傳，叫人罷買姬氏集團的報刊，對抗不公正報導。
我隨手撕爛丟到地上。
我現在還是一個小學生，政治和我無關，之後會上中學和大學（後者未必有機會），很多考試，很多戀愛，沒空理會政治，然後投身社會，要返工，政治不了，到年紀大快死時，更不用在乎這個世界。
結論：「不用關心社會，只要關心自己！」
想通這點，我就在街上拔足狂奔，胡亂左轉右拐，撞跌了人也沒理會。在白虎的導引下，我的真氣收則匯進丹田，放則通達經脈，跑動時感到體內有一陣風在帶動，輕而不浮，迅而不亂，厲害極了。
白虎恥笑我的自滿，牠說前人都是三歲築基養丹，六歲生勁擊石，十歲就能內外結合，靈氣御風，我已經錯過黃金童年，也許這一輩子都不能成宗立派，授徒結黨。
我說沒所謂吧，我對牠說，我曾經也幻想過做一個四方結緣的大英雄，所以就幫助同學搬重物、做校務等等，他們起初自然千恩萬謝，但慢慢又會聚回有家世、有人氣的同學身邊，我的付出反而讓我顯得像個滑稽傻蛋一樣，所以我現在的目標是有足夠能力照顧自己就可以了。
「很悲哀啊，被人漠視，孤孤獨獨呢。」白虎陰陽怪氣地嘲弄道。
「也不是啊，若要別人心中有我，我就欺負凌辱他們，害一個人回本，害兩個人就有賺了。像校訓上的『以生命影響生命』，其他人的悲哀驚惶就是我存在的證明，我為此感到自己生存有價值，做事就充滿勇氣，無畏無懼了。」
白虎聽了後，說我是「小人坦蕩蕩」，我罵回牠是「大蟲臭崩崩」，結果那晚被牠踏斷了腿，咬破了手，從睡夢中痛醒。
我也習慣了，反正連父母也不愛我，何況別人？自傷自憐之際，卻聽到一句「遊子返鄉親相見，水流花落情不變」。
我心中一晃，停步張看，原來只是電器店的電視在播放慶祝節目。
有兩個人在表演，其中一個大姐姐穿著古服吹著蕭，她姓燕，真是怪異，拍古裝戲嗎！
旁邊一個姓秋的女孩子在歌唱，年紀和我差不多，柔聲輕語，唱得⋯⋯還挺好聽的，我就賞臉聽一會吧。她最後唱到「家國一心，遊子念母，星月相伴，再不分離」，我想到自己身世，心中像長了一根弦線，正被撥動調弄一樣。

（待續）

四靈之夜 39 倩女之愁

（朱雀，女，小學四年級）

『造物主，創造了不完美的世界，所以只能旁觀。我們，建設出美好的世界，所以能留在這裏生活。』

暑假，我帶著商場加租的建議書來到父親家，經過花園時，見到燕家長女坐在千鳥亭中，雙手交握，眉頭輕皺。
我沒有理會她，她是多愁善感的人，曾經為了蝴蝶墮地，哀傷了半天（那隻蝴蝶甚至沒有受傷，振翅飛走了！），我不想浪費時間應酬她。
但她見到了我，「夜晴妹子。」
我只得停下腳步，「韻姐姐，你好。」
「元宵一別，轉眼過了半年，妹子你稚氣漸消，已見女子身姿。」
「⋯⋯好，我也覺得自己長高了。」
「我這次是來歸還『離別淚簫』的，離別雖苦，卻能映出相逢之悅，就如我們燕、齊兩家，江山萬里，卻結交於本市，並為棟樑基石。」說罷她卻幽幽嘆了一口氣。
我雖然極不情願，還是必須開口問道：「韻姐姐，發生了什麼事啊？」
「夜晴妹子，謝謝你關懷我心中所愁，你真是貌美心善，天底下的美好至少被你佔了一半⋯⋯哎呀，你別翻白眼，我呀，確實是遇上了一件不開心的事。」
「我在聽著。」我只是平靜地看著她，我通常在親近的人面前才會笑的。
她說道：「我一號時參加了慶祝活動，有一個女孩歌唱，不過，她應該是沒有家世的人，表演完結後，工作人員禮貌地招呼我回到座位，卻呼喝她別阻礙著下一位出場的嘉賓。」
我摸了摸手上的建議書，說道：「這世界是這樣的。」
「怎樣？」
「很多欺負人的事。」
燕家長女輕聲道：「我乘車離去時，又見到馬路上站滿了人⋯⋯為什麼這世界不能像音樂那樣溫柔？」
我想了想，認真道：「因為這世界就是不像音樂那樣溫柔。」說完我頭也不回的走開了。
燕家長女每次都會發愁，但是每次都會參與，因為燕家和我們齊家有一點很大的不同（優勢），就是他們和「上面」關係很深。
後來，我認識了那個「花之女孩」，她聽到這句，就抬頭望著天花板，傻傻地問道：「和上面有關係？樓上住了他們的好朋友？」
我含笑把她的頭拉回來，解釋道：「不是樓上，是北方。」

（待續）

個故仔幾有趣，希望唔好爛尾

謝謝，連登第一個回覆，請多支持。

俾心機寫，我一定睇

四靈之夜 40 稚女之善

（玄武，女，小學四年級）

『青龍之仁、白虎之勇、朱雀之智、玄武之善，合稱「四靈四德」。』

烈日下，我捧著一大束花走在街上。
媽媽說我應該趁暑假，準備五六年級的升中呈分試，但我見花店的租金越來越高，所以就多接了送花的工作。
嬌小的身子捧著大大的花束，是挺不容易的，我還突然被人撞了一下，連人帶花跌倒在地，我喘著氣撿起花束，幸好沒有折損。
很想關心一下她們，但不可以和她們說話，因為她們說媽媽不好，和她們說話就是背叛了媽媽。
身體又熱又累，我只得走到公園坐下，我對自己說，就休息三十秒，數到三十就起身繼續送花，結果我數到六就昏睡過去了。
迷糊中，感覺軟綿綿，全身暖暖的，很安全，很舒服，就像小時候被媽媽抱著一樣。
難道是媽媽來了？
然後我聽到噹噹鈴聲，張開眼睛，見到姓花的漂亮阿姨，我正枕在她的懷裏。
我嚇了一跳，微微掙扎了一下，阿姨立即放開了我。
她柔聲問到：「你覺得如何？好點沒有？」
我呼了一口氣，「好多了，謝謝阿姨。」
阿姨正容道：「我要向你道歉，我不該在未得你同意下就觸碰你。」
我紅著臉搖了搖頭。
「不過你身子太弱了，我只有這樣才可以幫助你⋯⋯」阿姨露出猶豫的神情，然後問道：「你是靈氣消耗過度吧？你是⋯⋯玄武？」
我爽快地答道：「是啊。」
阿姨用她美麗的大眼睛定定的看著我，「你不驚訝我知道『玄武』？」
「阿姨是校長嘛，自然博學多才，什麼都懂，我也要用心讀書，努力學習，長大後繼續當一個好孩子。」
阿姨掩嘴笑道：「長大了的孩子嗎？」
我也嘻嘻一笑。
阿姨說道：「你是否每天釋放靈氣？而且你好像還斷絕了和花朵的連結，這樣會損及靈體的。」
「嗯⋯⋯」我把事情一五一十告訴了阿姨。
阿姨眨了眨眼，開口道：「你媽媽⋯⋯」
我看著阿姨的眼神，忽然有個感覺，「阿姨，如果你也說我媽媽不好，我就不聽了。」
阿姨眼珠轉了轉，「不是啊，你媽媽很好，是你不好啊。」
我有點委屈，「我怎麼不好了？」
阿姨手指支著下巴，「我說個故事給你聽，古時有個大臣，負責建設帝都，皇帝就說木頭該給百姓生火，把城門拆下來，大臣應是，皇帝又說磚頭用來給百姓建屋，把城牆拆下來，大臣應是，皇帝最後說護城河會淹著孩子，要救救孩子，所以要填平護城河，大臣應是，後來敵騎來了，一次衝鋒就攻陷帝都。你明白這個故事的道理嗎？」
我認真思考了一會，猜到：「就像商場會經常裝修？」還要大家湊錢，好貴啊！
「換一個故事吧，你拿了媽媽的錢去買蘋果，但你媽媽喜歡吃橙。」
「啊，我明白了。」
「所以你應該好好照顧你媽媽生命中最重要的東西，就是你自己呀！你要重新和花朵聯繫，也要學習正確的靈氣使用方法。」
我輕聲道：「花朵可能氣了我。」
「我幫你和她們說。」
我瞪大眼睛，「阿姨你也會和花朵說話？」
「是啊，我在大宅院時就和她們說過話，你還插嘴了。」
「哎呀，打斷別人說話不好啊，我又做錯事了。」
阿姨柔聲道：「你未必有青龍的仁義、白虎的勇猛、朱雀的智慧，但你作為玄武，堅守善良，這是守護世界的最後壁壘啊。」
我雖然不是完全理解，但聽得阿姨讚我，我開心地笑了。
後來，阿姨也向我承認，她是為了鼓勵我，才略為誇張其詞。因為那時她（以及所有人），確實沒有想到本市，甚至這世界，會陷落得如此之快。

（待續）

【小學四年級完結】

確實沒有想到這世界會陷落得如此之快。

好睇

謝謝，你的名字也很有趣。

幾時再有文

同問

下星期應該能有，我通常是寫好四段才連續發。

謝謝支持，下星期會有，這星期大家都忙。

今晚會有。
另外，週末見。

四靈之夜 41 暴龍霸主魏浩北

（青龍，男，小學五年級）

戰鬥，有時不是為了破壞，而是為了正義。例如我和表弟魏浩北約定決鬥，就是這個因由。
那天放學，我在街上見到幾個大哥哥大姐姐在播放影片，都是最近新聞的剪輯。我也停下腳步，觀看了一會。然後來了十多人，圍著播片的哥哥姐姐叫囂，又動手敲爛器材。
我心內血湧，卻無能為力，畢竟我只是一個小學生⋯⋯突然，我見到動手那群人當中也有一個小學生。
「浩北，你在這裏做什麼？」
「是『扮野表哥』啊，我們在『調教下一代』，你也去撕貼紙，立了功讓你當我的直系手下。」
他好像又高了，站在一群少年中間也不是特別礙眼。
我把他拉到道旁，「你是小孩子，不該參與這種事，而且這事也不對。」
「OK，Hi，表哥，Bye，表哥。」
我叫住了他，「你上次不是說想和我對打嗎？」
他眼睛一亮，「你肯和我打嗎？」
「對，不過不是在這裏，隨我來。」

我領著他去了千鱗武館。
浩北左看看，右看看，「這武館不錯，地方偏僻，空間廣闊，收藏東西最佳，阿爸最近入了一批貨⋯⋯」
這時開學不久，很多師兄弟都專心學業，沒有來武館，我就帶著浩北去了其中一個無人的練習場，說道：「來吧，你全力打過來。」
他揮了揮拳頭，「上次我只是大意，這次我來真了！」
他一拳迎面擊出，威勢十足，但他不懂收放平衡，我以「雲棉推手」接下他的拳打，再側身避開他的腳踢，然後看準機會以「雨露洞指」截到他身上，氣勁一噴，他就哎呀一聲，吃痛退開了。
他搔了搔頭，好像搞不懂我的手指為什麼能弄得他這麼痛，他的思考模式就是想不通就不去想，大喝一聲，又衝了過來。
他不斷進攻，但結果都是差不多，最後一次，他被「雲棉推手」一牽一引，整個人跌坐在地，屁股「嘭」的一聲，好像連地板也弄凹了。
我扶起他，「怎樣？厲害嗎？」
他氣鼓鼓道：「厲害。」
我對他說：「你也能如此，甚至更加強，別再碰那些事，留在這裏和我一起習武如何？」
浩北大搖其頭，「我不服氣，你是學了這些靈異武功才贏我的。」
「所以我就讓你一起學了。」
「但我輸得不服氣，就不想聽你的話。」
我頭痛起來，若用狡言哄他，未必不能成功，但就算目的正確，手段亦該正當。
「如果你們想公平對決，我有辦法。」過山師父來了。
我稍稍為兩人介紹。
「過山，名字真奇怪！」浩北叫道。
師父大眼瞪著他，「你叫浩北很正常嗎？我還浩南哥呢。」
我問道：「師父，你剛才說有公平的法子？」
師父答道：「對，可以用籃球呀。你們一個體格好，一個有武術底子，平時都只是隨便打打籃球，不如各自練習一段時日，再比賽就公平了。」
浩北大嘴一扁，「我不碰玩具。」
師父豎起手指，故作正經的說道：「籃球不是玩具，籃球是奇妙的運動，有詩為證：

快攻走籃腳步輕，外線穿針三分靈，
後上封蓋追身影，鐵塔防守堅如冰，
局面落後不需驚，穩定軍心叫暫停，
掩護突破出奇兵，乾坤一擊勝負定。」

浩北聽得呆了，過了半晌，才說道：「好，我接受籃球挑戰。」
我對他說道：「那你在和我比賽前要專心練球，不准再做那種事。」
浩北離開後，我答謝師父的好提議，又忍不住和他說了一點舅舅的事。
師父摸著鬍子，「可惜，你表弟命屬『重壓暴龍』，長大後本可以子承父業，成為黑道一惡，不敢說獨霸本市，但至少能割據西北。」
我眉頭皺起，「那我就更該把他帶回正途！」
「正途？在這世道，是做被打那個好？還是做打人那個正？」師父笑呵呵問道。

（待續）

輕輕一推支持留主嘅作品
小弟都有寫故，專攻古典言情小說，希望大家支持留主同時，都抽啲時間黎睇小弟嘅故啦

幫推

輕輕一推巴打幾時再更新先

謝謝。

有的有的，看看今晚能不能弄多一節，明天後天就應該沒有。
週末忙。。。

體諒嘅加油

四靈之夜 42 輕紗天使燕書香

（白虎，男，小學五年級）

「生仔白痴無屁股，生女醜豬母老虎，兒子女兒親加親，拉埋天窗最過癮！」

我在街上見到一張齊赤桓和議員的合照海報，就在上面添了這一段話。
海報說他們做了很多善事，建屋辦校，修橋興路等等。哪有什麼大不了？你讓我如此富貴，我也捐一大筆出來。何況他們的錢我猜都不是正經乾淨。
我又唸了一遍，想起他好像只有一個女兒，要不要改些字眼呢？然後我聽到一聲暴喝「你寫什麼！！」。
轉頭一看，見到一個穿西裝的男子，但不像辦公室那種，啊，是司機那種，最令我注意的是他的雙手又黑又大，應該能輕易的一手拿起籃球。
他指著海報問道：「這是不是你寫的？」
我聳了聳肩不理他，從他身邊走過，他伸手抓向我，我舉手想推開，別看我是小孩子，因為大量鍛鍊，我的體格是非常好的，一對一未必輸給成年人。
可是這個司機的手還未碰到我，我就覺得呼吸不順，全身像被重物緊壓，正驚疑間，肩頭已被他抓著。
「幹什麼這樣頑劣，以後不准亂寫！」
我肩膊一陣劇痛，但我閉嘴無語，口不求饒，只是狠狠地盯著他。
他見到我倔強的表情，神情一怔，鬆開了手。
「荊楚鐵掌淪落到欺負孩子呢！」一個戴墨鏡的男人和一個女孩慢慢步近。
女孩看著海報，開口道：「這字寫得不好，內容倒還可以，某人就是又醜又賤。」
那個司機沉聲道：「書香小姐，請你收回這番話。」
墨鏡男人冷冷道：「三小姐的名字也是你能叫的嗎？」
女孩道：「拿去影印一萬張，派全十八區。」
那個司機撕下海報，雙手搓了幾下，海報碎成米珠粉末。
我嚇了一跳，幸好肩頭已經不覺疼痛。
女孩蛾眉一挑，哼了一聲。
墨鏡男人踏前一步，「蜂螫堂，樂蜜。」
那個司機露出遲疑的神態，最後還是抱拳應道：「荊楚門，荊忠義。」
我就想兩人互報姓名，交個朋友，可能事情完結了⋯⋯我頂，他們就在大街上打了起來！
這裏雖然不是鬧市，也有十數途人，但可能近期的事令大家變成驚弓之鳥，見到打鬥立刻雞飛狗走，唯恐殃及池魚。
兩人出招極快，不過我習慣了白虎的速度，還能勉強看到。那個司機以掌攻為主，大開大合，正派光明。墨鏡男人則身手扭曲，鬼祟陰險，偶爾食指輕點，卻令司機大為忌憚。
我摸了摸自己的肩膊，心有決定，從書包拿出籃球，奮力往那個司機扔去。
事後白虎和我復盤，他說我不及那二人百一，但我眼光「賊準」，把握戰鬥雙方氣機對消的瞬間，乘虛而擊。
「小鬼，別搗蛋。」司機反手拍飛籃球。
就是這一分神，墨鏡男人長臂一伸，手指點中司機腹間。
司機面色一白，退後數步，一手輕按中招之處，一手在前推掌戒備。
「這蜂螫指可以嘛？」墨鏡男人問道。
司機咬牙反駁道：「遠不如青龍武館的雨露洞指。」
「龍，全部都被蛇吞了！」墨鏡男人恥笑嘲弄，他看了女孩一眼，女孩又瞥了我一眼，微微搖了搖頭。
那個司機退到轉角處，消失在後巷。
這場對決讓我知道，原來真人也能有如此威能武技！
回過神來，心想這墨鏡男人和女孩也算助了我，敵人的敵人就是朋友嘛，就馬馬虎虎感謝一下吧。
「大叔，還有這位漂亮小姐，謝謝你們啊。」
女孩又哼了一聲。
臭屁什麼？我還未開罵，墨鏡男人閃電旋身，一腳踢翻了我。
我又痛又怒，還有一絲絲悔恨和恐懼。
女孩俯視著地上的我，「你知道我為什麼要教訓你嗎？因為她是賤娃臭雞，但還不到你這個階級的人來說。」
女孩和墨鏡男人轉身離去，走了幾步，又突然回頭望我，我不禁心中一緊，身子一縮。
她卻甜甜一笑，「抱歉打痛了你，但你這麼高大，突然靠近身來，人家還是會害怕的，如果下次碰面，我請你吃飯賠罪。」
她之前一直寒著臉，這時笑顏初展，如彩羽掠天，漂亮奪目得像天使一般。
但我只想用籃球砸爛她這張臉。

（待續）

終於出

謝謝支持

輕輕一推，支持

早上幫推

自頂一下

期待樓主更新

故事個模式真係好有趣，希望可以出快d

謝謝。
最近大家都忙，如果抽到一點時間，歡迎寫些感想。

四靈之夜 43 荊哥哥和荊妹妹

（朱雀，女，小學五年級）

『他們沒有，什麼都沒有，沒有權力，沒有地位，沒有資金，他們只是想讓世界知道他們遇上的不平事，所以請各位記者用你們的筆守護他們。』 --- （齊夜晴，姬氏傳媒週年大會）

開學不久，我帶了荊氏兄妹去母親家。
我每年都會抽點時間和荊叔的雙胞胎孩子「玩樂」。
他們的母親已經病逝（一說法是被仇家打死），只有荊叔和一個工人照顧他們。我母親知道後，就安排我和他們來她家，她表面上說是讓我陪荊氏兄妹，其實我知道她是想讓二人陪我，因為我也沒有多少友伴。
雨微性子活潑，日朗誠實懂事，所以和他們共處還是可以接受的。
母親聽了我的想法後，就說我只是比他們長一年，怎麼裝得如此老成。

每次我們來時，母親都會趕走傭人，親手打點一切，她說做一天家務，感受一下平民百姓的一生。
茶點時，雨微見到桌上的雜誌，就說道：「阿姨，這本雜誌不好，我聽人說裏面的報導都是不公正的。」
日朗拉了拉她的衣袖。
雨微撥開他的手，「做什麼？」
母親笑吟吟地問道：「怎樣不公正了？」
「只會幫權貴說話，替他們掩飾做錯的事啊。」
「哎呀，這樣啊，我以後不買了，少賺我幾十元，這雜誌社離倒閉不遠了。」
雨微欣喜道：「是啊！」
「來，試試這件蛋糕。」
雨微咬了一口，按著嘴唇，「嘩，超好吃啊！」
「是從靜灣酒店買的。」
「很貴的。」雨微露出捨不得的樣子，又淺淺吃了一口。
母親微笑道：「你有空就來探望阿姨，我每次都買來請你吃。」
「阿姨，你這麼有錢真好。」雨微一邊喝水，一邊低聲道。

品嚐甜點後，我和母親一起清洗碗碟，日朗走進廚房，鞠躬道：「阿姨，剛才對不起。」
「為什麼？」母親若無其事地說道。
日朗道：「因為那雜誌是晴小姐外祖父旗下的，但妹妹不知道，所以說了不禮貌的話。」
「你還是小孩子，如果你也假裝不知，我反而不能怪你，但你現在當面說出，就不怕我責罵你嗎？」
日朗道：「心中有話就應該坦誠說出來。」我聽到這句，手指微微一僵。
「好吧，你的話我接受了。」母親用湯匙輕輕敲了他的頭一下。
日朗出去後，我對母親說道：「他成長了。」
母親笑道：「男孩成長，通常是因為有了喜歡的女孩⋯⋯哎呀，日久生情，也許他喜歡的就是我家晴晴啊。」
我像應對數學題一樣冷靜分析到：「他喜歡單純的類型吧。」

晚上，荊叔來接我們。
我說道：「我今夜留在這裏，明天媽媽的司機會載我回家了。」
荊叔從不會質疑我的命令，他帶著日朗和雨微走了。
我決定留下，其實是因為留意到荊叔走路的姿勢和平時不同，應該是腹部受傷了，我沒有問他發生什麼事，就讓他多休息吧。
只剩下我和母親時，我對她說：「我之後會開始學『朱雀之術』，聖誕節可能來不了。」
「這樣啊⋯⋯」母親沉默下來。
我支開話題，「下午雨微說的事？」
母親反問道：「你怎樣想？」
「我覺得不是太好，傳媒有傳媒的責任，我長大後，或許把姬氏也拿過來。」
母親輕笑道：「你就是這麼驕傲，連外祖父也不放在眼內，我可從來不敢逆他的意。」母親聲音變得無比溫柔，「不過如果不是服從他，我就不會嫁給你爸爸，也就沒有你了，所以我不後悔。」
「我也不後悔當你的女兒。」
「後悔你也沒有選擇。」母親笑道：「今晚我給你說一下姬氏的業務吧。」
我想起日朗的話，搖頭道：「不，我要聽媽媽說故事。」

（待續）

支持

謝謝

四靈之夜 44 花阿姨

（玄武，女，小學五年級）

『路見不平、見義勇為、濟困扶危、義不容辭，我聽過很多很多，但我做得很少很少。』

九月開學，我為自己訂立了一個小目標，就是每天要記憶三個英文生字和一個質數。我在街上見到「withdraw」這個字，於是就停步默記。
古時有個將軍，因為一顆釘子，輸了一場戰爭。
也許有一天，這一個字，會拯救整個世界。
我天馬行空地胡亂想著。
旁邊有大哥哥大姐姐在播放影片，影片裏面是一些人在打架，然後⋯⋯影片外面也有人推撞起來。
我覺得應該要做些什麼，但是我想起媽媽叫我閒事莫理，所以我就走開了。
我從小就很害怕爭吵，見到有人吵架爭執，就算與我無關，我也會感到擔憂恐懼，為什麼大家就不能好好相處呢？
但我自己也和花朵吵鬧過，所以應該沒有資格說這些自以為是的話。
幸好姓花的阿姨幫了我，我和花朵已經和好如初，日夜聊天。
我經常想起阿姨。
我最愛的一定是媽媽，但阿姨不知不覺間，已經攀上了第二位。（電影說這些叫「偷心」）
我有時也會幻想，如果每天放學回到花店，除了見到媽媽，還能見到阿姨就好了。
想著想著竟然真的在花店見到她！
阿姨今天換了職業套裝，和我穿著白色運動襪不同，她是穿黑色的絲襪，不過和我相同的是，她的腿也很幼長筆直。
她對媽媽說：「我和端端很投緣，而且我們中學想開設園藝部，所以希望她升中會考慮花寧止。」
媽媽滿臉笑容，連聲答好，又叫我向阿姨道謝。
阿姨還帶來了一些筆記和練習，說給我學習用，她又和媽媽聊了一會才離開。
媽媽一邊翻閱練習冊，一邊問我：「進花寧止好不好？」
「不好，因為學費很貴啊。」我直接說到，我從不對媽媽說謊。
「但媽媽想你接受最好的教育。」
「為什麼？」我歪著頭問到，媽媽經常說讀書要有讀書緣，成績不好也不要緊，只要品格端正，做一個好人就可以了。
「媽媽這幾天看新聞，就想現在的社會這樣，如果你能多賺些錢，生活就可以安穩些，甚至移居外地。」
我記起我們從小閣樓搬來花店時，搬動了很多花，有一些適應了，有一些卻死了。

（待續）

加油啊樓主

輕輕一推